<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
     xmlns:news="http://www.google.com/schemas/sitemap-news/0.9">
  <channel>
    <title>Le28.tv</title>
    <link>https://www.le28.tv</link>
    <description>Actualités locales en Eure-et-Loir</description>
    <language>fr-fr</language>
    <atom:link href="https://rss.le28.tv/rss-google-news.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />


    <item>
      <title>Chartres accueille le Championnat d’Europe de squash du 20 au 23 août</title>
      <link>https://www.le28.tv/post/chartres-accueille-le-championnat-deurope-de-squash-du-20-au-23-aout-20250802</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chartres-accueille-le-championnat-deurope-de-squash-du-20-au-23-aout-20250802</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 21:49:00 +0200</pubDate>
      <description>Du 20 au 23 août 2025, Chartres accueille les Championnats d’Europe individuels de squash. La cité chartraine vibrera au rythme des meilleurs joueurs et joueuses du continent.</description>
      <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
      <media:content url="https://static.wixstatic.com/media/93c270_b217598863d4443fab2626b58053365e~mv2.jpg" medium="image" />
      <category>Sport</category>
    </item>

    <item>
      <title>Luisant : Une fillette de 9 ans échappe à une tentative de kidnapping</title>
      <link>https://www.le28.tv/post/luisant-une-fillette-de-9-ans-echappe-a-une-tentative-de-kidnapping-20250804</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/luisant-une-fillette-de-9-ans-echappe-a-une-tentative-de-kidnapping-20250804</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <description><![CDATA[Samedi 26 juillet, en fin de journée à Luisant, une fillette de 9 ans a été approchée par un inconnu devant son domicile. Grâce à son sang-froid, elle a évité une situation qui aurait pu tourner au drame.]]></description>
      <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
      <media:content url="https://static.wixstatic.com/media/93c270_d2ab68c61fba44bca952cb5b9bb3ca33~mv2.jpg" medium="image" />
    </item>

    <item>
      <title>Brou : fermeture administrative du restaurant Le Siècle d’Or</title>
      <link>https://www.le28.tv/post/brou-fermeture-administrative-du-restaurant-le-siecle-dor-20250804</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/brou-fermeture-administrative-du-restaurant-le-siecle-dor-20250804</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 23:48:00 +0200</pubDate>
      <description>Le préfet d'Eure-et-Loir, M. Hervé Jonathan, a pris la décision de fermer administrativement l’établissement Le Siècle d'Or.</description>
      <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
    </item>
       
    <item>
  <title><![CDATA[Châteaudun : 181 morts du cancer en 2024, le maire réclame un plan d’urgence]]></title>
  <link>https://www.le28.tv/post/chateaudun-181-morts-du-cancer-en-2024-le-maire-reclame-un-plan-d-urgence-20250805</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chateaudun-181-morts-du-cancer-en-2024-le-maire-reclame-un-plan-d-urgence-20250805</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 19:05:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_c12e045e7c9c4b84a6dac109a8a4912c~mv2.jpg" alt="Châteaudun cancer" /><br />
    À Châteaudun, dans le sud de l’Eure-et-Loir, le maire Fabien Verdier monte au créneau face à un constat inquiétant : 181 habitants de sa commune seraient décédés d’un cancer en 2024. Dans une vidéo diffusée fin juillet sur les réseaux sociaux, l’élu interpelle l’Agence régionale de santé (ARS) et appelle à une mobilisation urgente.
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item> 

<item>
 <title>Marboué : une bombe de la Seconde Guerre mondiale neutralisée dans le Loir</title>
 <link>https://www.le28.tv/actualite/marboue-une-bombe-de-la-seconde-guerre-mondiale-neutralisee-dans-le-loir-20250805</link>
 <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/actualite/marboue-une-bombe-de-la-seconde-guerre-mondiale-neutralisee-dans-le-loir-20250805</guid>
 <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 19:34:00 +0200</pubDate>
 <description>Marboué : une bombe d’aviation de la Seconde Guerre mondiale neutralisée dans le LoirUne bombe d’aviation américaine de 111 kg, datant de la Seconde Guerre mondiale</description>
 <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
    </item> 
       
    <item>
  <title>Fermeture totale de l’A11 dans le secteur d’Ablis dans la nuit du 6 au 7 août</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/fermeture-totale-de-l-a11-dans-le-secteur-d-ablis-dans-la-nuit-du-6-au-7-aout-20250806</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/fermeture-totale-de-l-a11-dans-le-secteur-d-ablis-dans-la-nuit-du-6-au-7-aout-20250806</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:16:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_d6508524f03b4c06b680bb6c45523f84~mv2.png" alt="A11 fermée" width="600"/><br/>
    <p><strong>Fermeture totale de l’A11 dans le secteur d’Ablis dans la nuit du 6 au 7 août</strong></p>
    <p>Un portique de signalisation endommagé après un accident survenu hier mardi 5 août, nécessite des travaux en urgence. L’autoroute A11 sera totalement fermée cette nuit entre la bifurcation avec l’A10 et l’échangeur d’Ablis, dans le sens Paris-Nantes. Une déviation est mise en place.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>
       
<item>
  <title>Dreux passe à la vidéo-verbalisation</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/dreux-passe-a-la-video-verbalisation-20250806</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/dreux-passe-a-la-video-verbalisation-20250806</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 12:01:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_0ae8d4e701b8438fbc5ca66f726c6ac8~mv2.jpg" alt="Dreux vidéo-verbalisation" width="600"/><br/>
    <p>Dès la mi-septembre, Dreux met en place la vidéo-verbalisation pour sanctionner automatiquement certaines infractions au Code de la route. Stationnements gênants, non-respect des feux et circulation en sens interdit seront désormais surveillés par caméras.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>
       
<item>
  <title>Un homme retrouvé mort et partiellement brûlé dans un fossé à Lèves</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/un-homme-retrouve-mort-et-partiellement-brule-dans-un-fosse-a-leves-20250806</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/un-homme-retrouve-mort-et-partiellement-brule-dans-un-fosse-a-leves-20250806</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 21:05:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_d1c480a83f074fe1a3ad51aee94c60c4~mv2.jpg" alt="Un homme retrouvé mort et partiellement brûlé à Lèves" /><br/>
    Un homme retrouvé mort et partiellement brûlé dans un fossé à Lèves. Une macabre découverte a été faite mardi soir, à Lèves, au nord de Chartres. Le corps sans vie d’un homme de 81 ans a été retrouvé dans un fossé, non loin de son domicile. Le corps était en partie calciné. C’est une habitante de la commune qui a donné l’alerte, peu avant 21 heures, alors qu’elle promenait son chien près du carrefour entre la D7154 et la D906 révèle l'Echo Républicain.
  ]]></description>
   <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

 <item>
  <title>Conflit d’héritage : Nathalie Nozen risque de perdre sa maison et ses 54 animaux</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/conflit-d-heritage-nathalie-nozen-risque-de-perdre-sa-maison-et-ses-54-animaux-20250806</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/conflit-d-heritage-nathalie-nozen-risque-de-perdre-sa-maison-et-ses-54-animaux-20250806</guid>
  <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 16:55:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_61ee139ff91b4ff99ee9e42ca211b292~mv2.png" alt="Nathalie Nozen" width="600" /><br/>
    <p>À Favières en l’Eure-et-Loir, Nathalie Nozen vit depuis huit ans dans un mobile home planté au bord d’un chantier à l’arrêt. Autour d’elle, 54 animaux : des chats, des chiens, des chèvres, des moutons, des canards… Pour elle, ils sont bien plus que des animaux. Aujourd’hui, elle pourrait tout perdre.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

 <item>
  <title>Incendie dans l’Aude : les pompiers d’Eure-et-Loir donnent de leurs nouvelles</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/incendie-dans-l-aude-les-pompiers-d-eureetloir-donnent-de-leurs-nouvelles-20250806</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/incendie-dans-l-aude-les-pompiers-d-eureetloir-donnent-de-leurs-nouvelles-20250806</guid>
  <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 18:10:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_1e2d69042fa6428185efea66a5f3b2ba~mv2.jpg" alt="Incendie dans l’Aude" width="600" /><br/>
    <p>Ils sont partis dans la nuit du 27 juillet, direction le sud de la France. Huit sapeurs-pompiers du SDIS 28 ont quitté l’Eure-et-Loir pour rejoindre la colonne de renfort du Centre-Val de Loire, mobilisée face aux incendies qui frappent actuellement le département de l’Aude.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Agressions sexuelles à Maintenon, Épernon et Hanches : un suspect en détention</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/agressions-sexuelles-a-maintenon-epernon-et-hanches-un-suspect-en-detention-20250807</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/agressions-sexuelles-a-maintenon-epernon-et-hanches-un-suspect-en-detention-20250807</guid>
  <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 09:12:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_23669334ac08422aa50367e48783912a~mv2.jpg" alt="Gare de Maintenon" width="600" /><br/>
    <p>Huit femmes ont été agressées entre juin 2024 et juillet 2025 aux abords des gares de Maintenon et d’Épernon, ainsi que dans les rues de Hanches. Le suspect, un homme de 38 ans domicilié près de Gallardon, a été arrêté le 5 août 2025 et placé en détention provisoire.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
    <title>Un incendie détruit une maison à Nogent-le-Rotrou, un bébé évacué</title>
    <link>https://www.le28.tv/incendie-nogent-le-rotrou-2025</link>
    <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/incendie-nogent-le-rotrou-2025</guid>
    <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 09:38:00 +0200</pubDate>
    <dc:creator>Emmanuel</dc:creator>
    <description><![CDATA[Un feu a ravagé une habitation des années 60 à Nogent-le-Rotrou ce samedi après-midi, mobilisant 46 pompiers. Une rue a été coupée et plusieurs habitants évacués.]]></description>

    <media:content url="https://www.le28.tv/images/incendie-nogent.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:description>Les pompiers à l'œuvre pour maîtriser le feu à Nogent-le-Rotrou</media:description>
    </media:content>

    <news:news>
        <news:publication>
            <news:name>Le28.tv</news:name>
            <news:language>fr</news:language>
        </news:publication>
        <news:publication_date>2025-08-09T17:45:00+02:00</news:publication_date>
        <news:title>Un incendie détruit une maison à Nogent-le-Rotrou, un bébé évacué</news:title>
        <news:keywords>incendie Nogent-le-Rotrou, maison détruite, pompiers Eure-et-Loir, bébé évacué, actualité locale, feu d'habitation, intervention pompiers, Eure-et-Loir incendie</news:keywords>
    </news:news>
</item>

<item>
  <title>Pique-niques d’exception dans le Pays de Dreux : nos quatre coins de paradis à ciel ouvert</title>
  <link>https://www.le28.tv/article/pique-niques-pays-de-dreux-20250808</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/article/pique-niques-pays-de-dreux-20250808</guid>
  <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 22:48:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://www.le28.tv/images/pique-nique-pays-dreux.jpg" alt="Pique-nique au bord de l'étang de Brezolles" width="600" /><br/>
    <p>Voici notre sélection des quatre meilleurs spots pour un pique-nique réussi dans le Pays de Dreux. En contrebas de l’église de Brezolles, un étang paisible offre des tables en bois pour déjeuner au calme. À Mézières-Écluzelles, le plus grand plan d’eau du département invite à une pause gourmande en pleine nature. À Ézy-sur-Eure, le panorama depuis le coteau récompense l’effort de la montée. Enfin, les vestiges du château d’Ivry-la-Bataille offrent un décor médiéval pour un casse-croûte hors du temps.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Chartres : quatre prévenus jugés pour trafic de cigarettes de contrefaçon</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/chartres-quatre-prevenus-juges-pour-trafic-de-cigarettes-de-contrefacon-20250810</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chartres-quatre-prevenus-juges-pour-trafic-de-cigarettes-de-contrefacon-20250810</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 18:38:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_7bce7afa7b6142e4a19db22302ab29ae~mv2.jpg" alt="Palais de justice de Chartres" width="600" /><br/>
    <p>Ce vendredi 8 août, au palais de justice de Chartres, s’ouvrait l’audience d’un vaste dossier mêlant contrebande de tabac, produits contrefaits, blanchiment d’argent et trafic de stupéfiants. Quatre prévenus, âgés de 25 à 42 ans, sont soupçonnés d’avoir organisé un réseau alimenté en cigarettes de contrefaçon et protoxyde d’azote. L’audience de renvoi est fixée au 8 octobre 2025.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item> 

<item>
  <title>Fermeture administrative de la boulangerie « Le Berre Chapier » à Dangeau</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/fermeture-administrative-de-la-boulangerie-le-berre-chapier-a-dangeau-20250811</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/fermeture-administrative-de-la-boulangerie-le-berre-chapier-a-dangeau-20250811</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 21:52:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_5addbef5e9af4c04bcf7b8695ceeeb67~mv2.jpg" alt="Boulangerie Le Berre Chapier à Dangeau" width="600" /><br/>
    <p>M. Hervé Jonathan, Préfet d’Eure-et-Loir, a ordonné la fermeture administrative de la boulangerie « Le Berre Chapier » située à Dangeau, en raison de manquements graves aux règles d’hygiène et d’entretien des locaux et installations. Cette mesure vise à protéger la santé publique et sera levée dès la mise en conformité de l’établissement.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Chartres : une visite spéciale pour les enfants à la cathédrale le 26 août</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/chartres-une-visite-speciale-pour-les-enfants-a-la-cathedrale-le-26-aout-20250812</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chartres-une-visite-speciale-pour-les-enfants-a-la-cathedrale-le-26-aout-20250812</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 21:52:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_f68842a0c99746a3991eb29f2301c867~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>La cathédrale Notre-Dame de Chartres proposera, le mardi 26 août 2025, une visite spéciale destinée aux enfants de 8 à 12 ans, soit du CE1 à la 6e. Organisée par le service Accueil et Visites, elle débutera à 10 h 30 et durera 1 h 15.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Eure-et-Loir : une oie sauvée après avoir été transpercée par une flèche</title>
  <link>https://www.le28.tv/actualite/eureetloir-une-oie-sauvee-apres-avoir-ete-transpercee-par-une-fleche-20250813</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/actualite/eureetloir-une-oie-sauvee-apres-avoir-ete-transpercee-par-une-fleche-20250813</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 18:46:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_4f2deabd328d41438f644c433270fa09~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>LDepuis le 24 juillet, une image a profondément choqué les internautes sur les réseaux sociaux : celle d’une oie blessée, transpercée par une flèche. Hier, Carolane et ses proches ont réussi à capturer l’animal et à le confier à un vétérinaire à Guyancourt, dans les Yvelines ce mercredi 13 août.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

 <item>
  <title>Trois semaines dans l’Aude : les pompiers d’Eure-et-Loir sont rentrés</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/trois-semaines-dans-laude-les-pompiers-d-eureetloir-sont-rentres-20250813</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/trois-semaines-dans-laude-les-pompiers-d-eureetloir-sont-rentres-20250813</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 23:35:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_0fbf3170a8f449ff9ee091d94251752d~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Après trois semaines passées dans le sud de la France, les sapeurs-pompiers d’Eure-et-Loir sont rentrés de leur mission dans l’Aude, sur le feu de Ribaute, l’un des incendies les plus marquants qu’ait connus le pays depuis 1949. Intégrés à la colonne feux de forêt Centre-Val de Loire au sein d’un GIFF avec les pompiers du Loiret, ils ont affronté des conditions extrêmes sous une chaleur intense et des vents violents.</p>
    <p>Le capitaine Julien Robinet, adjoint au chef de colonne, raconte : « Nous sommes arrivés très rapidement à Tournissan, avec pour mission d’empêcher le feu de franchir la départementale. Mais au vu de la virulence des flammes et du vent, nous avons dû nous replier pour préserver nos engins et nos personnels. »</p>
    <p>À un moment, l’équipe s’est retrouvée brièvement encerclée par les flammes. « Nous étions en sécurité, mais un largage d’eau par un Canadair nous a permis de nous dégager », ajoute-t-il.</p>
    <p>Les premiers détachements euréliens sont rentrés vendredi 8 août, accueillis par Agnès Bonjean, secrétaire générale de la préfecture d’Eure-et-Loir, et le colonel Sébastien Salès, directeur départemental adjoint. « Merci aux trois détachements euréliens pour leur engagement sans relâche dans des conditions difficiles et sous une chaleur extrême », a déclaré la préfecture, saluant également l’excellente collaboration avec le SDIS 45 et les pompiers de Lagrasse pour leur accueil chaleureux.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Eure-et-Loir : Grève des transports scolaires à la rentrée chez Transdev et Rémi</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-greve-des-transports-scolaires-a-la-rentree-chez-transdev-et-remi-20250813</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-greve-des-transports-scolaires-a-la-rentree-chez-transdev-et-remi-20250813</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 15:24:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_908f7bb0d6184ff3a4d53ecf6dd51685~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Les conducteurs de bus du réseau Rémi 28, exploité par Transdev Eure-et-Loir, prévoient un mouvement de grève du 1er au 14 septembre. Une mobilisation qui pourrait fortement perturber les transports scolaires et interurbains à la rentrée.</p>
    <p>À l’origine de cette action, des revendications sur les conditions de travail et la demande d’une prime exceptionnelle de 200 € brut. « Cela fait deux ans que nous alertons la direction sur les problèmes rencontrés », explique Sébastien Mary, délégué syndical UNSA. « Nous avons essayé de régler les choses en interne, sans passer par la grève, mais les réponses sont souvent tardives ou insuffisantes. »</p>
    <p>Parmi les difficultés évoquées : locaux inadaptés, fortes amplitudes horaires, absence d’allègement pendant les vacances scolaires et manque de moyens face aux exigences croissantes de la Région. Le syndicat avait demandé une prime exceptionnelle de 200 € brut, refusée par la direction.</p>
    <p>Si le préavis de grève court jusqu’au 31 décembre, l’UNSA précise ne pas vouloir multiplier les appels et espère toujours un accord avant la rentrée.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Eure-et-Loir : renforcement des restrictions d’eau face à la sécheresse</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-renforcement-des-restrictions-d-eau-face-a-la-secheresse-20250814</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-renforcement-des-restrictions-d-eau-face-a-la-secheresse-20250814</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 19:55:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_b4a2ae723420478cb272a97cea55fd1a~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>En raison de la baisse significative du niveau des cours d’eau, causée par l’épisode de chaleur en cours et l’absence de précipitations, le préfet d’Eure-et-Loir a pris un nouvel arrêté préfectoral renforçant les mesures de restriction et d’interdiction de l’usage de l’eau.</p>
    <p>Au 12 août 2025, la situation départementale se décline comme suit : une zone en crise (la Vesdre), deux zones en alerte renforcée (la Cloche et le Lierre), trois zones en alerte (le Loir Amont, l’Eure Amont et l’Eure Moyenne Haut) et deux zones en vigilance (l’Eure Moyen Bas et le Loir Aval).</p>
    <p>Les mesures varient selon le niveau de gravité et concernent aussi bien les usages domestiques que agricoles ou industriels. Le préfet appelle à un engagement collectif pour préserver les ressources en eau. « Chaque geste compte », rappelle la préfecture.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Un incendie détruit partiellement la toiture du Buffalo Grill de Barjouville</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/un-incendie-detruit-partiellement-la-toiture-du-buffalo-grill-de-barjouville-20250817</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/un-incendie-detruit-partiellement-la-toiture-du-buffalo-grill-de-barjouville-20250817</guid>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 23:59:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_a9f09b2869414300bf327287f67e94bc~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Un incendie s’est déclaré ce dimanche soir, vers 20 heures, au restaurant Buffalo Grill de Barjouville. Le feu, parti de la toiture, a nécessité l’intervention de plus d’une trentaine de sapeurs-pompiers.</p>
    <p>Les sapeurs-pompiers sont intervenus rapidement, évacuant une centaine de clients et 14 employés. Aucune victime n’est à déplorer. La toiture métallique a été partiellement détruite et le restaurant restera fermé jusqu’à mise en sécurité.</p>
    <p>Le maire de Barjouville a rassuré la population : « Le principal, c’est qu’il n’y ait pas de blessés. Les professionnels sont intervenus rapidement. Tant que le bâtiment n’est pas sécurisé et réparé, il ne pourra pas accueillir du public. »</p>
    <p>L’origine du sinistre reste indéterminée et une enquête est en cours pour établir les circonstances exactes de l’incendie.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Épernon : un festival lyrique pensé pour toute la famille</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/epernon-un-festival-lyrique-pense-pour-toute-la-famille-20250818</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/epernon-un-festival-lyrique-pense-pour-toute-la-famille-20250818</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:35:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_a50001e5169d44009fbc3f3471bc1e67~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Le dernier week-end d’août, Épernon vibrera au rythme de la musique et de l’opéra avec la nouvelle édition du Festival lyrique, organisé par l’association Opéra-ci, Opéra-là. Un rendez-vous festif et accessible, spécialement imaginé pour séduire petits et grands.</p>
    <p>Au programme, cinq représentations et un voyage sonore, entre découvertes musicales, contes enchantés et opérette joyeuse. Les enfants seront à l’honneur avec deux spectacles jeune public : <em>L’Arbre magique</em>, un conte musical original autour de la lutherie urbaine, et <em>Il était une fois</em>, un duo lyrique féerique revisitant les contes à travers Mozart, Offenbach ou Massenet.</p>
    <p>Le festival propose également l’opérette <em>Une Éducation manquée</em> de Chabrier, ainsi qu’un voyage sonore guidé par la chanteuse et sonothérapeute Clémentine Decouture. Une exposition des œuvres de l’artiste ayant réalisé l’affiche viendra compléter ce programme riche et convivial.</p>
    <p>Salle La Savonnière, Épernon — Samedi 30 et dimanche 31 août 2025.<br/>
    Réservations sur <a href="https://operacioperala.fr/festival">operacioperala.fr/festival</a> (50 % de réduction pour les détenteurs de la carte Famille nombreuse).</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item> 

<item>
  <title>Bonneval, la Venise de la Beauce où l’on voyage au fil de l’eau</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/bonneval-la-venise-de-la-beauce-ou-l-on-voyage-au-fil-de-leau-20250819</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/bonneval-la-venise-de-la-beauce-ou-l-on-voyage-au-fil-de-leau-20250819</guid>
  <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:41:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_5632e785806043b09573a541d92e3982~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>En Eure-et-Loir, à une trentaine de kilomètres de Chartres, Bonneval séduit les visiteurs en quête d’évasion douce. Bordée par le Loir, cette petite cité médiévale a su préserver son charme au fil des siècles. Avec ses canaux, ses ponts et ses maisons anciennes, elle a gagné un surnom évocateur : la <em>Petite Venise de la Beauce</em>. Et une fois sur place, on comprend vite pourquoi.</p>
    <p>Le meilleur moyen de découvrir Bonneval est sans doute de prendre place à bord d’un petit bateau électrique. Sans bruit, l’embarcation glisse sur l’eau, offrant un autre regard sur la ville. Les remparts du XIIe siècle se reflètent dans les flots, les anciens lavoirs bordent les rives, et les tourelles ponctuent le paysage comme autant de témoins du passé. Au détour d’un virage, un pont de pierre ou un jardin fleuri surgit, rappelant que Bonneval conjugue patrimoine et poésie.</p>
    <p>Ici, tout invite à ralentir. Le clapotis de l’eau, le chant des oiseaux, les saules qui se penchent sur la rivière composent une atmosphère propice à la déconnexion. Loin du tumulte urbain, la balade prend des airs de parenthèse enchantée. Entre patrimoine, nature et douceur de vivre, Bonneval incarne parfaitement ces destinations discrètes mais inoubliables.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item> 
       
<item>
  <title>Barjouville : le Buffalo Grill reste fermé après l’incendie en attente d’un expert</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/barjouville-le-buffalo-grill-reste-ferme-apres-l-incendie-en-attente-d-un-expert-20250819</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/barjouville-le-buffalo-grill-reste-ferme-apres-l-incendie-en-attente-d-un-expert-20250819</guid>
  <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 15:48:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_62b82cb1f3784a2ebefe0475e4597c93~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Un incendie a touché dimanche soir une partie du toit du Buffalo Grill de Barjouville, près de Chartres. Si les pompiers sont rapidement intervenus et qu’aucun blessé n’est à déplorer, le restaurant reste fermé. La réouverture dépend désormais du passage d’un expert, chargé d’évaluer l’ampleur des dégâts et de garantir la sécurité des clients comme du personnel.</p>
    <p>La toiture métallique a été fragilisée par les flammes, rendant le bâtiment inaccessible au public. En attendant les conclusions de l’expertise, les salariés se retrouvent en chômage technique, certains pouvant être redéployés dans d’autres établissements du groupe. La direction affirme vouloir soutenir son équipe et informer la clientèle au fil de l’avancée du dossier.</p>
    <p>Une enquête est en cours afin de déterminer l’origine de l’incendie. Le Buffalo Grill pourrait rester fermé plusieurs jours, voire semaines, selon les conclusions attendues de l’expert mandaté.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item> 

<item>
  <title>Hôpital de Chartres : les travaux du futur bâtiment de soins critiques avancent</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/hopital-de-chartres-les-travaux-du-futur-batiment-de-soins-critiques-avancent-20250819</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/hopital-de-chartres-les-travaux-du-futur-batiment-de-soins-critiques-avancent-20250819</guid>
  <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 17:47:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_cd9554fc1aab47f589c50bf46218813e~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Au Centre hospitalier Louis-Pasteur de Chartres, le chantier du futur bâtiment regroupant la réanimation, l’unité de surveillance continue et les urgences pédiatriques avance à grands pas. Après une première phase de terrassement achevée, une nouvelle étape se profile avec le déplacement, le 28 août, de la barrière d’entrée d’un parking du personnel, condition nécessaire à la poursuite des travaux.</p>
    <p>La première phase de terrassement est désormais achevée. Place maintenant à une étape plus technique : le dévoiement des derniers réseaux électriques. Cette opération se déroulera tout au long de l’été et doit permettre un moment clé du chantier : le 28 août prochain, la barrière d’entrée de l’un des parkings du personnel sera déplacée. Cette modification logistique facilitera la suite des travaux.</p>
    <p>À la rentrée, une deuxième phase de terrassement débutera, accompagnée de l’installation de la base de vie des entreprises. Fin septembre, les premières fondations seront coulées, marquant le véritable démarrage de l’édification du futur bâtiment de 3 575 m².</p>
    <p>Ce nouveau pôle hospitalier, attendu pour fin 2026, rassemblera en un même lieu les urgences pédiatriques et adultes, la réanimation et l’USC. Il offrira une capacité portée à 20 lits indifférenciés, avec la possibilité d’en ouvrir 7 supplémentaires en cas de crise sanitaire. Le projet répond aussi à des objectifs environnementaux, avec une conception visant à réduire de 20 % la consommation d’énergie par rapport aux normes en vigueur.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item> 


<item>
  <title>Eure-et-Loir placé en vigilance orange pour risque d’inondations</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eureetloir-place-en-vigilance-orange-pour-risque-d-inondations-20250820</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eureetloir-place-en-vigilance-orange-pour-risque-d-inondations-20250820</guid>
  <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:32:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_7b551d17b65f41858bc566b36632ad84~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Le département d’Eure-et-Loir est placé en vigilance orange à partir de ce mercredi 20 août 2025, 9 heures, en raison d’un risque d’inondations. Des précipitations soutenues et persistantes sont attendues dans les prochaines heures. Elles pourraient provoquer des crues et des accumulations d’eau sur certains secteurs.</p>
    <p>Météo-France qualifie la situation d’« épisode pluvieux et orageux intense nécessitant un suivi particulier du fait de son intensité et de sa durée ». Si le gros des pluies n’a pas encore débuté en Eure-et-Loir, la Nièvre a déjà enregistré entre 20 et 50 mm de précipitations en l’espace de six heures sur l’ouest du département.</p>
    <p>En matinée, de fréquents orages peu mobiles sont attendus. Ils devraient se former de manière sporadique jusqu’en soirée de mercredi. Ces cellules orageuses risquent d’apporter localement des cumuls importants de pluie, pouvant provoquer du ruissellement et des inondations dans les points bas. On attend généralement entre 15 et 30 mm en moins d’une heure, et par accumulation jusqu’à 50 à 70 mm en 12 heures, voire davantage localement.</p>
    <p>Sur l’ensemble du Centre-Val de Loire, l’épisode devrait s’atténuer en soirée de mercredi, laissant place à des pluies plus faibles dans la nuit. Sur le Grand Est et la Franche-Comté, il faudra attendre jeudi après-midi pour que les pluies régressent.</p>
    <p>Les déplacements non essentiels sont à éviter, et les automobilistes sont invités à adapter leur conduite, en particulier face aux routes inondées comme l’indique le SDIS 28 sur sa page Facebook. Il est fortement déconseillé de traverser une zone submergée, que ce soit à pied ou en voiture. Toute situation dangereuse doit être signalée aux secours en composant le 112.</p>
    <p>Les sapeurs-pompiers d’Eure-et-Loir indiquent rester pleinement mobilisés pour faire face à d’éventuelles interventions.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator> 
  <category>météo</category>
</item>

<item>
  <title>Eure-et-Loir : un week-end du 15 août marqué par de nombreux excès de vitesse</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-un-week-end-du-15-aout-marque-par-de-nombreux-exces-de-vitesse-20250820</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-un-week-end-du-15-aout-marque-par-de-nombreux-exces-de-vitesse-20250820</guid>
  <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 17:49:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_4b22707e41ee488cad95fcf1df5f255e~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Le traditionnel chassé-croisé du 15 août a été particulièrement surveillé en Eure-et-Loir. Entre le jeudi 14 et le dimanche 17 août, les forces de l’ordre ont multiplié les contrôles routiers et dressé un lourd bilan.</p>
    <p>Les policiers et gendarmes ont relevé 149 excès de vitesse, dont 17 de plus de 50 km/h au-dessus de la limite autorisée. Six conducteurs étaient sous stupéfiants, cinq en état d’ivresse et six roulaient sans permis. Les services de secours sont intervenus sur 14 accidents, avec 16 blessés au total.</p>
    <p>Le préfet d’Eure-et-Loir rappelle que la loi du 9 juillet 2025 prévoit des sanctions renforcées : suspension systématique du permis en cas de conduite sous alcool ou stupéfiants, et mise en fourrière en cas de cumul des deux infractions. Des contrôles ciblés se poursuivront dans les prochaines semaines.</p>
    <p>Depuis le début de l’année, 15 personnes ont perdu la vie sur les routes du département, contre 26 à la même date en 2024. La préfecture appelle à une vigilance accrue et invite les usagers à s’engager en signant le manifeste « Je roule pour la vie ! ».</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator> 
  <category>sécurité routière</category>
</item> 
       
<item>
  <title>Inondation : l’A11 coupée à hauteur de Chartres dans les deux sens de circulation</title>
  <link>https://www.le28.tv/actualite/inondation-l-a11-coupee-a-hauteur-de-chartres-dans-les-deux-sens-de-circulation</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/actualite/inondation-l-a11-coupee-a-hauteur-de-chartres-dans-les-deux-sens-de-circulation</guid>
  <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 17:24:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_929d87f665eb4a88bc6657ad0b2acf93~mv2.webp" width="600" /><br/>
    <p>Grosse perturbation ce mercredi 20 août après-midi sur l’autoroute A11. Aux alentours de Chartres, une portion de l’axe reliant Paris au Mans est totalement impraticable en raison d’une inondation. L’eau a recouvert la chaussée dans les deux sens de circulation, entraînant la fermeture complète de l’autoroute dans ce secteur stratégique.</p>
    <p>Conséquence immédiate : aucun véhicule ne peut circuler vers Paris ou vers le Mans. VINCI Autoroutes, gestionnaire de l’infrastructure, a mobilisé ses équipes techniques pour sécuriser les lieux et rétablir au plus vite la circulation.</p>
    <p>Pour limiter les désagréments, des déviations sont mises en place dès 15h30. En direction de Paris, sortie obligatoire et entrée interdite à Chartres Est (n°2) : itinéraire conseillé via A28 puis A10. En direction du Mans, sortie obligatoire à Ablis (n°1) : itinéraire conseillé via A10 puis A28.</p>
    <p>Cette fermeture soudaine de l’A11, axe majeur entre l’Île-de-France et l’Ouest, entraîne de fortes perturbations dans le secteur chartrain. VINCI Autoroutes recommande aux usagers de différer leur déplacement si possible ou de bien s’informer avant tout départ.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>trafic, autoroute, sécurité routière</category>
</item>

<item>
  <title>Eure-et-Loir : Météo-France a enregistré 105 mm de cumuls de pluie en 12 heures</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eureetloir-meteofrance-a-enregistre-105-mm-de-cumuls-de-pluie-en-12-heures-20250821</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eureetloir-meteofrance-a-enregistre-105-mm-de-cumuls-de-pluie-en-12-heures-20250821</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 16:05:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_929d87f665eb4a88bc6657ad0b2acf93~mv2.webp" width="600" /><br/>
    <p>Mercredi 20 août, l’Eure-et-Loir a été touché par un épisode pluvio-orageux intense, avec des cumuls de pluie particulièrement élevés. À Chartres, Météo-France a relevé 105 mm en seulement 12 heures, provoquant des inondations et de fortes perturbations.</p>
    <p>Le Service départemental d’incendie et de secours (SDIS) est intervenu à 92 reprises en 24 heures, principalement dans l’agglomération chartraine. Quinze communes ont été concernées par ces intempéries.</p>
    <p>Les fortes précipitations ont entraîné des inondations sur l’autoroute A11 à hauteur de Chartres. L’axe a été fermé dans les deux sens avant un rétablissement progressif de la circulation dans la soirée. Depuis jeudi matin 8h00, tout est revenu à la normale.</p>
    <p>La préfecture d’Eure-et-Loir a confirmé qu’aucune évacuation n’avait été nécessaire. Elle a salué la réactivité des secours, des forces de l’ordre et des collectivités locales, mobilisés pour assurer la sécurité des habitants.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>intempéries, inondation, Eure-et-Loir, Chartres, autoroute</category>
</item> 
       
<item>
  <title>Dreux : une mauvaise manipulation chimique provoque une explosion au magasin Gifi</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/dreux-une-mauvaise-manipulation-chimique-provoque-une-explosion-au-magasin-gifi-20250821</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/dreux-une-mauvaise-manipulation-chimique-provoque-une-explosion-au-magasin-gifi-20250821</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 17:53:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_71ac55d1844441c8bb474b3ec6d74d71~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Jeudi 21 août, une opération de secours est en cours au magasin Gifi, rue des Bas Buisson à Dreux, après un incident chimique dans la réserve.</p>
    <p>Le personnel a tenté de jeter des produits chimiques, provoquant accidentellement un mélange entre mousse expansive et pastilles de chlore pour piscine. Cette réaction chimique a entraîné une petite explosion et un important dégagement de fumée.</p>
    <p>21 sapeurs-pompiers ont été mobilisés, avec quatre engins. Le bilan provisoire fait état de cinq personnes impliquées, indemnes, et d’une victime prise en charge en urgence relative.</p>
    <p>Le magasin a été évacué, un périmètre de sécurité établi et des relevés effectués dans la réserve et la surface de vente pour sécuriser les lieux.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Gifi, Dreux, incident chimique, explosion, évacuation, fumées, pompiers, SDIS 28, Eure-et-Loir</category>
</item>    

  <item>
  <title>Dormir dans les arbres : une parenthèse sauvage au cœur de l’Eure-et-Loir</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/dormir-dans-les-arbres-une-parenthese-sauvage-au-coeur-de-l-eure-et-loir-20250823</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/dormir-dans-les-arbres-une-parenthese-sauvage-au-coeur-de-l-eure-et-loir-20250823</guid>
  <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_cabane_bois_landry.jpg" width="600" /><br/>
    <p>À Champrond-en-Gâtine, le Domaine du Bois Landry propose une expérience hors du commun : dormir perché dans une cabane au milieu d’une forêt de 1 200 hectares.</p>
    <p>Sans eau courante ni électricité, l’hébergement mise sur la simplicité et le contact direct avec la nature. Une dizaine de cabanes, accessibles par escaliers, passerelles ou échelles, accueillent les visiteurs en quête de calme et de déconnexion.</p>
    <p>Le domaine abrite aussi un chêne bicentenaire surnommé « les quatre frères », classé arbre remarquable. La légende raconte que son cœur creux porte bonheur aux femmes désirant un enfant.</p>
    <p>Plus qu’une nuit insolite, le Bois Landry est une invitation à ralentir, observer et renouer avec le vivant.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>cabane, forêt, hébergement insolite, nature, Eure-et-Loir, Champrond-en-Gâtine, Bois Landry, écotourisme, chêne remarquable, tourisme durable</category>
</item> 

<item>
  <title>La Tanière dépose plainte en diffamation après un documentaire de Vakita</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/la-taniere-depose-plainte-en-diffamation-apres-un-documentaire-de-vakita-20250823</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/la-taniere-depose-plainte-en-diffamation-apres-un-documentaire-de-vakita-20250823</guid>
  <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 20:34:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_646faf095a85474b95f751068e7b182d~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Un documentaire diffusé jeudi 21 août par le média Vakita met en cause la gestion du zoo-refuge La Tanière, à Nogent-le-Phaye. L’établissement a réagi dès le lendemain en annonçant son intention de déposer une plainte pour diffamation.</p>
    <p>Le film de 18 minutes questionne le management et évoque des négligences. Vakita, média créé en 2022 par Hugo Clément et Régis Lamanna-Rodat, se distingue par ses enquêtes environnementales et sociales, financées en partie par les abonnés.</p>
    <p>Les fondateurs, Francine et Patrick Violas, ont déclaré : « À la suite de la diffusion par le média Vakita de propos diffamatoires portant sur leur gestion de La Tanière, nous avons mandaté nos avocats afin de déposer une plainte en diffamation. Nous tenons à informer notre communauté ainsi que nos fidèles, que nous remercions pour leur soutien. »</p>
    <p>Depuis la diffusion, la controverse dépasse le cadre du refuge : certains internautes soutiennent le média, d’autres défendent le zoo-refuge et son rôle dans la protection des animaux.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>La Tanière, zoo-refuge, diffamation, Vakita, documentaire, Hugo Clément, Régis Lamanna-Rodat, enquête, polémique, Eure-et-Loir</category>
</item> 

<item>
  <title>Thiron-Gardais accueillera la 40e Fête de l’agriculture les 6 et 7 septembre</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/thirongardais-accueillera-la-40e-fete-de-lagriculture-les-6-et-7-septembre-20250825</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/thirongardais-accueillera-la-40e-fete-de-lagriculture-les-6-et-7-septembre-20250825</guid>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:38:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_3c59e22a3ab343ccaa3875610dbe5e85~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>La Fête de l’agriculture, organisée chaque année par les Jeunes agriculteurs dans un canton différent d’Eure-et-Loir, aura lieu cette année à Thiron-Gardais les samedi 6 et dimanche 7 septembre.</p>
    <p>Le samedi soir, un banquet sera suivi d’un feu d’artifice et d’une soirée animée par un DJ, avec près de 800 convives attendus. Le dimanche, la course de Moiss’Batt’Cross réunira une vingtaine de machines venues du département et des alentours, avec un public estimé entre 4 000 et 5 000 personnes.</p>
    <p>Cette 40e édition célébrera également le centenaire de l’entreprise Maupu, spécialisée dans les remorques agricoles, avec un défi réunissant cent bennes sur le site. Le week-end proposera aussi un marché de producteurs locaux, une ferme pédagogique, des expositions de matériel ancien et des animations pour enfants sur un terrain de 12 hectares.</p>
    <p>Infos pratiques : repas samedi soir 25 €, repas dimanche midi 18 €, entrée dimanche 5 €. Plusieurs formules « Pass » sont proposées, de 23 € à 45 €, incluant repas et entrée.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Fête de l’agriculture, Thiron-Gardais, Jeunes agriculteurs, Eure-et-Loir, moiss’batt’cross, producteurs locaux, remorques Maupu, banquet, matériel agricole, feu d’artifice</category>
</item> 

<item>
  <title>La Tanière : Patrick et Francine Violas réagissent aux accusations de Vakita</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/la-taniere-patrick-et-francine-violas-reagissent-aux-accusations-de-vakita-20250825</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/la-taniere-patrick-et-francine-violas-reagissent-aux-accusations-de-vakita-20250825</guid>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 21:47:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_e949c5cdf8774926ac6dc09ab1bdc178~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Face aux critiques formulées par le média Vakita dans son récent documentaire sur le zoo-refuge La Tanière, à Nogent-le-Phaye, Patrick et Francine Violas ont choisi de répondre publiquement dans une vidéo de 11 minutes.</p>
    <p>Les fondateurs réfutent plusieurs accusations, notamment celles concernant le sauvetage de 84 chevaux, la prise en charge des otaries ou encore la mort d’animaux. Ils affirment que tous ont reçu des soins adaptés, même si certains décès restent inévitables.</p>
    <p>Patrick et Francine Violas regrettent enfin le traitement médiatique de Vakita, qu’ils jugent polémique et motivé par des raisons lucratives, rappelant que leur objectif est de protéger les animaux et de défendre la cause animale.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>zoo-refuge, La Tanière, Nogent-le-Phaye, Eure-et-Loir, Vakita, documentaire, accusations, animaux, Patrick Violas, Francine Violas</category>
</item>

<item>
  <title>L'hôpital de Chartres se dote d'un nouvel automate pour préparer les médicaments</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/l-hopital-de-chartres-se-dote-d-un-nouvel-automate-pour-preparer-les-medicaments-20250826</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/l-hopital-de-chartres-se-dote-d-un-nouvel-automate-pour-preparer-les-medicaments-20250826</guid>
  <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:07:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_ccdd2a474f5c47afac36414fe70b86b8~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>La pharmacie du centre hospitalier Louis-Pasteur à Chartres s’est dotée d’un automate pour préparer et distribuer les traitements médicamenteux des résidents et patients. Objectif : renforcer la sécurité et la traçabilité des prescriptions.</p>
    <p>Depuis fin juin, la pharmacie du centre hospitalier Louis-Pasteur s’est équipée de ce dispositif pour assurer la préparation des doses à administrer (PDA). Il concerne dans un premier temps les 449 résidents de l’Ehpad et les 80 patients du service de Soins médicaux et de réadaptation. Chaque traitement est préparé de manière nominative, pour une durée d’une semaine, sous forme de sachets individualisés.</p>
    <p>Un système de contrôle optique sera opérationnel fin septembre pour compléter le dispositif. L’objectif est de renforcer la sécurité du circuit du médicament et de garantir le respect des traitements.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Hôpital de Chartres, Louis-Pasteur, pharmacie, automate, médicaments, Ehpad, soins, sécurité, traçabilité, innovation</category>
</item> 

<item>
  <title>Châteaudun : la vidéoprotection renforcée et la vidéoverbalisation lancée</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/chateaudun-la-videoprotection-renforcee-et-la-videoverbalisation-lancee-20250826</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chateaudun-la-videoprotection-renforcee-et-la-videoverbalisation-lancee-20250826</guid>
  <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 21:40:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_6e73d9f6d01f48d6887df4dd7baaf6ce~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>La Ville de Châteaudun franchit une nouvelle étape dans sa politique de sécurité publique avec le projet Caméras 2025. Neuf nouvelles caméras de vidéoprotection vont être installées, portant le total municipal à 75 caméras et 126 vues simultanées.</p>
    <p>Ce déploiement s’accompagne du lancement de la vidéoverbalisation, permettant de sanctionner directement les infractions du quotidien : stationnement gênant, circulation en sens interdit, rodéos urbains, circulation sur trottoirs, non-respect des passages piétons ou des pistes cyclables.</p>
    <p>Six zones sensibles ont été identifiées, dont la rue de la République, la place du 18 Octobre, l’avenue des Martineaux et la route de Blois. Dix caméras y seront mobilisées, dont deux nouvelles prévues dès cette année.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Châteaudun, vidéoprotection, vidéoverbalisation, sécurité, caméras, stationnement, circulation, incivilités, ordre public</category>
</item> 

<item>
  <title>Eure-et-Loir : 150 millions d’euros pour transformer les collèges d’ici 2028</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-150-millions-d-euros-pour-transformer-les-colleges-d-ici-2028-20250826</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-150-millions-d-euros-pour-transformer-les-colleges-d-ici-2028-20250826</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 19:11:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_389c4512a427456ca22c7573a7ff4ece~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Le Département d’Eure-et-Loir a engagé un plan massif de rénovation des collèges, avec 150 millions d’euros investis d’ici 2028. Objectif : moderniser les établissements et améliorer leur performance énergétique.</p>
    <p>Isolation, géothermie, panneaux solaires, cantines modernisées et espaces repensés transforment progressivement la vie scolaire. Les élèves découvrent des établissements plus confortables, sécurisés et tournés vers la transition écologique.</p>
    <p>À Luisant, Lucé, Illiers-Combray, Épernon, Vernouillet et Courville-sur-Eure, les premiers résultats sont visibles : économies d’énergie, nouveaux équipements pédagogiques et restauration de meilleure qualité pour les collégiens.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Eure-et-Loir, collèges, rénovation, travaux, modernisation, 150 millions d’euros, énergie, transition écologique, éducation, sécurité</category>
</item>

<item>
  <title>Travaux de rénovation sur l’A11 entre Illiers-Combray et La Ferté-Bernard</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/travaux-de-renovation-sur-l-a11-entre-illiers-combray-et-la-ferte-bernard-20250829</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/travaux-de-renovation-sur-l-a11-entre-illiers-combray-et-la-ferte-bernard-20250829</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 17:06:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_e5f09e494fc04a01a64cdfe6e74357e1~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Du 1er septembre au 5 décembre 2025, VINCI Autoroutes entreprend d’importants travaux sur l’A11, entre Illiers-Combray et La Ferté-Bernard, afin de renforcer la chaussée et améliorer la sécurité.</p>
    <p>Les opérations concernent 31 km dans le sens Paris → Le Mans. Elles incluent le rabotage, la pose d’un nouvel enrobé et le renouvellement des marquages au sol.</p>
    <p>Des fermetures nocturnes de l’échangeur de Brou et la fermeture temporaire de l’aire des Manoirs du Perche sont prévues, avec des itinéraires de déviation balisés pour les automobilistes.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>A11, autoroute, travaux, rénovation, Illiers-Combray, La Ferté-Bernard, Brou, Vinci Autoroutes, circulation, déviation</category>
</item>

<item>
  <title>Saint-Lubin-des-Joncherets signe l’Opération de revitalisation de son territoire (ORT)</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/saint-lubin-des-joncherets-signe-l-operation-de-revitalisation-de-son-territoire-ort-20250828</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/saint-lubin-des-joncherets-signe-l-operation-de-revitalisation-de-son-territoire-ort-20250828</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 21:02:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_e91be61701cb42998656eaf1200b4525~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Ce mercredi 27 août, Saint-Lubin-des-Joncherets a franchi une étape importante avec la signature de l’Opération de revitalisation du territoire (ORT). Objectif : redonner vie au centre-bourg grâce à plusieurs projets ambitieux.</p>
    <p>La convention prévoit la réhabilitation du parvis de l’église, la rénovation de la rue du 8 Mai, la création d’un parking végétalisé, la construction d’une cuisine centrale pour les écoles et la reconversion de la friche de la Paquetterie en aire de camping-cars.</p>
    <p>D’autres projets sont également envisagés à plus long terme, comme l’aménagement d’une voie douce, la création d’un arboretum ou encore la réhabilitation de la maison Texti.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Saint-Lubin-des-Joncherets, ORT, revitalisation, Eure-et-Loir, Hervé Jonathan, Pascal Artechea, Gérard Sourisseau, Petites villes de demain, patrimoine, développement local</category>
</item>

<item>
  <title>Maintenon : sixième édition des Roses Royales les 30 et 31 août</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/maintenon-sixieme-edition-des-roses-royales-les-30-et-31-aout-20250829</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/maintenon-sixieme-edition-des-roses-royales-les-30-et-31-aout-20250829</guid>
  <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:19:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_0d89e1dd9edc40e3a642557275dba1c6~mv2.jpeg" width="600" /><br/>
    <p>Les 30 et 31 août, la sixième édition des Roses Royales offrira aux visiteurs un voyage sensoriel entre patrimoine, nature et rêverie. Deux jours durant, le parc du château de Maintenon va devenir un écrin floral et poétique.</p>
    <p>Sous les voûtes végétales du parc du château, la fin août prendra des airs de fête délicatement parfumée. Les Roses Royales viendront colorer les allées de ce joyau d’Eure-et-Loir, offrant aux visiteurs un moment suspendu entre histoire et poésie. Ici, le décor imaginé par André Le Nôtre se pare de ses plus beaux atours avec des rosiers aux teintes nacrées.</p>
    <p>Chaque année, plus de trois mille curieux arpentent les stands d’une soixantaine d’exposants venus partager leur savoir-faire autour de l’horticulture, des plantes rares, de la décoration ou encore des produits inspirés par la reine des fleurs. Le temps d’un week-end, Maintenon se prépare ainsi à vibrer au rythme des roses, symbole intemporel d’élégance et de renouveau.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Maintenon, Château de Maintenon, Eure-et-Loir, Roses Royales, horticulture, jardin, Le Nôtre, exposition, patrimoine, événement floral</category>
</item> 

<item>
  <title>Eure-et-Loir : 77 000 élèves font leur rentrée scolaire 2025</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-77-000-eleves-font-leur-rentree-scolaire-20250829</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-77-000-eleves-font-leur-rentree-scolaire-20250829</guid>
  <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:48:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_9b36cd59d50644e79daff2dfa9ee0536~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>La rentrée scolaire 2025 concerne 77 441 élèves dans le département de l’Eure-et-Loir, du premier comme du second degré, dans les établissements publics et privés sous contrat.</p>
    <p>Dans le premier degré, 40 811 élèves sont répartis entre 80 écoles maternelles et 242 écoles élémentaires et primaires. Le second degré rassemble 36 630 élèves, dont 22 330 collégiens et 14 515 lycéens inscrits dans les filières générales, technologiques ou professionnelles. À cela s’ajoutent 1 126 élèves en post-bac.</p>
    <p>L’Eure-et-Loir compte 39 collèges publics et 10 privés, ainsi que 9 lycées généraux et technologiques publics, 2 lycées privés, 6 lycées professionnels publics, 3 lycées professionnels privés et un EREA. Le département poursuit également son effort pour l’école inclusive, avec 2 440 élèves en dispositifs ULIS et 810 élèves accueillis dans 8 dispositifs DAME.</p>
    <p>Près de 9 902 élèves bénéficient de l’éducation prioritaire dans 36 écoles et 9 collèges, avec des classes dédoublées en grande section, CP et CE1. La cité éducative Dreux–Vernouillet poursuit ses actions pour la réussite scolaire.</p>
    <p>Les résultats aux examens restent élevés : 83,1 % au brevet, 96,8 % au baccalauréat général, 92,8 % au baccalauréat technologique et 80,7 % au baccalauréat professionnel.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Eure-et-Loir, Rentrée scolaire 2025, élèves, écoles maternelles, écoles primaires, collèges, lycées, ULIS, AESH, dispositifs DAME, éducation prioritaire, REP, REP+, inclusion scolaire, réussite scolaire, examens</category>
</item> 

<item>
  <title>La Loupe : Pas de fermeture de classe à l’école Roland Garros</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/la-loupe-pas-de-fermeture-de-classe-a-l-ecole-roland-garros-20250830</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/la-loupe-pas-de-fermeture-de-classe-a-l-ecole-roland-garros-20250830</guid>
  <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 21:38:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_08d05875a7724dfd80133b4dcfcdff32~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>La décision de fermer une classe à l’école élémentaire Roland Garros, annoncée en février, ne sera finalement pas appliquée. La stabilité des effectifs a permis de maintenir l’ensemble des classes.</p>
    <p>Le 29 août, le maire de La Loupe, Éric Gérard, a confirmé que la classe menacée de suppression à l’école sera maintenue. Cette issue fait suite à plusieurs échanges entre la municipalité, la direction académique et l’équipe éducative. La stabilité des effectifs constatée à la rentrée a pesé dans la décision finale.</p>
    <p>Le maire a remercié le directeur académique, l’inspectrice de circonscription, la directrice de l’école, son adjointe aux affaires scolaires ainsi que les parents d’élèves pour leur mobilisation. Il a néanmoins rappelé que des réflexions devront être menées à l’avenir, à l’échelle intercommunale, afin de garantir la pérennité des écoles.</p>
    <p>Comme chaque été, des travaux d’entretien et d’embellissement ont été réalisés dans l’établissement. Par ailleurs, du 22 au 28 août, trente et un élèves ont participé au dispositif national « école ouverte », financé par l’Éducation nationale et soutenu par la municipalité. Ce programme propose un renforcement scolaire ainsi que des activités éducatives, sportives et culturelles.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>La Loupe, École Roland Garros, fermeture de classe, rentrée scolaire 2025, Éric Gérard, éducation nationale, direction académique, inspectrice, intercommunalité, école ouverte, travaux estivaux, élèves</category>
</item>

<item>
  <title>Auneau-Bleury-Saint-Symphorien : l’église Saint-Rémy retenue par le Loto du patrimoine</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/auneau-bleury-saint-symphorien-l-eglise-saint-remy-retenue-par-le-loto-du-patrimoine-20250901</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/auneau-bleury-saint-symphorien-l-eglise-saint-remy-retenue-par-le-loto-du-patrimoine-20250901</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 22:13:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_c38d4232c40546f59cb90103210b7aba~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>À Auneau-Bleury-Saint-Symphorien, c’est une petite révolution silencieuse qui se joue. L’église Saint-Rémy, discrète sentinelle de pierre qui domine le bourg, vient d’être retenue parmi les 102 sites départementaux sélectionnés cette année par le Loto du patrimoine.</p>
    <p>L’annonce a été faite lundi 1er septembre à Paris, en présence de Stéphane Bern. Pour les habitants, c’est une reconnaissance : leur église, à la fois romane et gothique, symbole d’un pan d’histoire locale, est aujourd’hui considérée comme un patrimoine en péril qu’il faut sauver.</p>
    <p>Depuis 2018, le Loto du patrimoine permet de financer la restauration de monuments fragilisés grâce à des tickets de grattage et des tirages spéciaux. Une partie des mises, normalement reversée à l’État, est fléchée vers la Fondation du patrimoine.</p>
    <p>Pour l’église Saint-Rémy, la somme attribuée dépendra du succès des ventes des jeux Mission Patrimoine 2025. La dotation sera connue en fin d’année. En attendant, les fidèles comme les riverains espèrent que ce soutien permettra enfin de redonner un souffle à l’édifice.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Auneau-Bleury-Saint-Symphorien, église Saint-Rémy, Loto du patrimoine, Mission Bern, Stéphane Bern, Fondation du patrimoine, FDJ United, Eure-et-Loir, patrimoine en péril, restauration</category>
</item> 

<item>
  <title>Eure-et-Loir : les pharmacies volontaires proposent désormais un test pour prévenir les AVC</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-les-pharmacies-volontaires-proposent-desormais-un-test-pour-prevenir-les-avc-20250901</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-les-pharmacies-volontaires-proposent-desormais-un-test-pour-prevenir-les-avc-20250901</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 22:59:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_64a6825d495e4e3fa7b35324d694daab~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Le test de dépistage du risque d’accident vasculaire cérébral (AVC), simple, rapide et gratuit, est désormais disponible dans les pharmacies volontaires autour de Chartres. Initié par le Lions Club Chartres Doyen, ce dispositif permet de détecter tôt des anomalies cardiaques et d’agir avant qu’un AVC ne survienne.</p>
    <p>Dans une pharmacie de Chartres, tenir un petit bâton métallique pendant une minute peut sembler anodin. Et pourtant, l’appareil MyDiagnostick détecte des troubles du rythme cardiaque, l’un des principaux facteurs de risque d’AVC. Une anomalie repérée peut sauver des vies, en permettant une prise en charge rapide.</p>
    <p>Après une première phase pilote menée entre juillet et décembre 2024 dans 22 pharmacies du centre-ville et de l’agglomération, le dispositif continue son déploiement : <strong>les pharmacies volontaires situées autour de Chartres peuvent désormais proposer le test à leurs clients</strong>. Totalement gratuit, simple et rapide, ce dépistage est ouvert à tous, notamment aux personnes de plus de 65 ans.</p>
    <p>Le Lions Club Chartres Doyen, à l’origine de l’initiative, explique que la démarche a déjà convaincu certaines entreprises et administrations locales, désireuses de proposer le test à leur personnel. En pharmacie, le rôle du pharmacien ne se limite pas à l’appareil : en cas d’anomalie, il remet un courrier à transmettre au médecin ou cardiologue pour un suivi adapté.</p>
    <p>« Notre objectif est de rendre ce dépistage accessible au plus grand nombre, partout autour de Chartres, et d’agir avant que le risque d’AVC ne devienne réel », souligne Eric Morin, membre du Lions Club et responsable du projet. Quelques secondes à tenir un bâton métallique peuvent faire une grande différence : un geste simple pour prévenir un drame souvent silencieux.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>AVC, Dépistage, Pharmacie, Lions Club, MyDiagnostick, Santé, Prévention, Troubles cardiaques, Cardiologie, Sensibilisation</category>
</item>

<item>
  <title>Toury célèbre la Fête du sport le 13 septembre</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/toury-celebre-la-fete-du-sport-le-13-septembre-20250902</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/toury-celebre-la-fete-du-sport-le-13-septembre-20250902</guid>
  <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:33:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_f08338d0f8964932a3accd887ef86e71~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Samedi 13 septembre, Toury se transformera en village sportif à l’occasion de la <strong>Fête nationale du sport</strong>. De 10 h à 18 h, au gymnase Valentin-Porte et au stade municipal, les habitants sont invités à découvrir gratuitement plus de 20 disciplines.</p>
    <p>Boxe, handisport, badminton, tir à l’arc, rugby, volley-ball, escalade, mais aussi cécifoot, e-sport ou foot en marchant : l’événement s’adresse à tous, des enfants aux seniors, en passant par les personnes en situation de handicap.</p>
    <p>La Croix-Rouge proposera des ateliers de secourisme et des stands d’information sur la prévention des violences dans le sport. Le Conseil départemental mettra également en avant les activités de plein air accessibles en Eure-et-Loir, comme la randonnée, le vélo, le canoë ou l’équitation.</p>
    <p>Organisée par la Préfecture, le Conseil départemental, le Comité départemental olympique et sportif (CDOS28) et la commune de Toury, cette journée se veut festive, conviviale et ouverte à tous.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Toury, Eure-et-Loir, Sport, Fête du sport, CDOS28, Préfecture, Conseil départemental, Handisport, Animations gratuites, Famille</category>
</item> 

<item>
  <title>Transport scolaire : une rentrée sans encombre en Eure-et-Loir</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/transport-scolaire-une-rentree-sans-encombre-en-eure-et-loir-20250902</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/transport-scolaire-une-rentree-sans-encombre-en-eure-et-loir-20250902</guid>
  <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 21:58:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_50e578bb047347449cc6aacef5720f3a~mv2.png" width="600" /><br/>
    <p>90 % des <strong>transports scolaires</strong> étaient assurés ce 1er septembre pour la rentrée des classes, malgré le <strong>mouvement de grève</strong> annoncé par l’<strong>UNSA 28</strong>.</p>
    <p>Le syndicat réclame une <strong>prime de 200 € brut</strong> et une meilleure reconnaissance des conditions de travail des conducteurs. Un rendez-vous avec le directeur régional de Transdev n’a pas permis d’avancée, chacun restant sur ses positions.</p>
    <p>Si l’impact reste limité, l’UNSA 28 n’exclut pas de rejoindre les <strong>mobilisations nationales</strong> des 10 et 18 septembre. Le préavis de grève court jusqu’au 31 décembre.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>UNSA 28, Transdev, Rémi, Mouvement social, Transport scolaire, Eure-et-Loir, Rentrée scolaire, Conducteurs, Conditions de travail, Grève</category>
</item>

<item>
  <title>Le ministre des Transports Philippe Tabarot sera en Eure-et-Loir ce jeudi 4 septembre</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/le-ministre-des-transports-philippe-tabarot-sera-en-eure-et-loir-ce-jeudi-4-septembre-20250903</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/le-ministre-des-transports-philippe-tabarot-sera-en-eure-et-loir-ce-jeudi-4-septembre-20250903</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 17:49:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_9d1ac4a5c7c14cb5bec471b38f397e4d~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p><strong>Philippe Tabarot</strong>, ministre des Transports, sera en déplacement en <strong>Eure-et-Loir</strong> ce jeudi 4 septembre. Sa visite sera consacrée à la <strong>sécurité du transport scolaire</strong> et au développement des <strong>transports collectifs</strong>.</p>
    <p>Le matin à <strong>Dreux</strong>, il présentera les mesures du <strong>Plan Joana</strong>, destiné à renforcer le dépistage de stupéfiants chez les conducteurs de cars scolaires et à imposer de nouveaux dispositifs de sécurité. Il visitera ensuite le dépôt <strong>Keolis</strong> où seront présentés le système <strong>Breakee</strong> et le programme <strong>« Zéro enfant oublié »</strong>.</p>
    <p>L’après-midi, le ministre inaugurera à <strong>Chartres</strong> le <strong>Bus à Haut Niveau de Service (BHNS)</strong> de la métropole, financé à hauteur de 1,25 M€ par l’État, dans le cadre de la stratégie de <strong>décarbonation</strong> et de modernisation des mobilités.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Philippe Tabarot, Ministère des Transports, Sécurité, Transport scolaire, Plan Joana, Dreux, Chartres, Eure-et-Loir, Keolis, Breakee, Zéro enfant oublié, BHNS, Mobilité durable</category>
</item>

<item>
  <title>Eure-et-Loir : le ministre des Armées Sébastien Lecornu en visite sur le radar Nostradamus</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-le-ministre-des-armees-attendu-ce-jeudi-4-septembre-20250903</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-le-ministre-des-armees-attendu-ce-jeudi-4-septembre-20250903</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 19:11:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_c913b982113244d9b0021e9ac7ff6ce7~mv2.png" width="600" /><br/>
    <p><strong>Sébastien Lecornu</strong>, ministre des Armées, sera en déplacement en <strong>Eure-et-Loir</strong> ce jeudi 4 septembre. Sa visite sera consacrée à la présentation du <strong>dispositif d’alerte avancée</strong> et à la découverte du radar <strong>Nostradamus</strong> à <strong>Crucey</strong>.</p>
    <p>Ce radar, unique en France, peut détecter des objets à plusieurs milliers de kilomètres, qu’il s’agisse de <strong>missiles hypervéloces</strong> ou de <strong>ballons stratosphériques</strong>. Il illustre le rôle stratégique du département dans le dispositif national de surveillance et de sécurité.</p>
    <p>La visite s’inscrit dans le cadre de l’<strong>actualisation de la Loi de Programmation Militaire</strong>, qui vise à renforcer la vigilance et la protection face aux nouvelles menaces.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Sébastien Lecornu, Ministère des Armées, Radar Nostradamus, Dreux, Crucey, Eure-et-Loir, Visite officielle, Alerte avancée, Défense nationale, Sécurité, Technologie militaire</category>
</item>

<item>
  <title>Châteaudun : 48 logements privés d’eau chaude après la coupure de la chaudière</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/chateaudun-48-logements-prives-d-eau-chaude-apres-la-coupure-de-la-chaudiere-20250903</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chateaudun-48-logements-prives-d-eau-chaude-apres-la-coupure-de-la-chaudiere-20250903</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 21:48:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_e160072c561e4643ad821c7550926b8e~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Depuis près de quinze jours, les habitants des immeubles privés de la <strong>Pêche-Monfort</strong> à <strong>Châteaudun</strong> vivent sans eau chaude. La chaudière collective a été mise à l’arrêt par le syndic en raison d’impayés atteignant plus de <strong>18.000 euros</strong>.</p>
    <p>Une décision qui pénalise les <strong>48 foyers</strong>, y compris ceux à jour de leurs charges. Certains locataires, comme Cindy, mère de quatre enfants, racontent devoir chauffer l’eau à la marmite pour les besoins du quotidien. Des familles avec de jeunes enfants, parfois des nourrissons, sont également touchées.</p>
    <p>Les immeubles, très <strong>vétustes</strong>, comptent des logements vides aux fenêtres brisées, des balcons fragilisés et des appartements investis par des pigeons. Parmi les habitants, des <strong>propriétaires occupants</strong> déplorent aussi cette situation jugée injuste.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Châteaudun, immeuble vétuste, coupure de chaudière, eau chaude coupée, chauffage collectif, impayés charges, syndic, copropriété privée, injustice, logements vides</category>
</item>

<item>
  <title>Plan Joana : Philippe Tabarot en Eure-et-Loir pour prévenir de nouveaux drames</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/plan-joana-philippe-tabarot-en-eure-et-loir-pour-prevenir-de-nouveaux-drames-20250904</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/plan-joana-philippe-tabarot-en-eure-et-loir-pour-prevenir-de-nouveaux-drames-20250904</guid>
  <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_2ffbfd28300b47fd914ea774b3548e64~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>En mémoire de <strong>Joana</strong>, une adolescente décédée dans un <strong>accident de car scolaire</strong> à Châteaudun, le ministre des Transports <strong>Philippe Tabarot</strong> s’est rendu à <strong>Dreux</strong> et <strong>Chartres</strong> pour renforcer la sécurité des trajets scolaires.</p>
    <p>Ce <strong>Plan Joana</strong> prévoit notamment des <strong>dépistages aléatoires</strong> de stupéfiants pour chaque chauffeur, l’installation progressive de <strong>stupotests antidémarrage</strong> dans les nouveaux cars scolaires, et l’expérimentation de dispositifs technologiques comme le système <strong>Breakee</strong> ou le programme « <strong>Zéro enfant oublié</strong> ».</p>
    <p>En fin de matinée, Philippe Tabarot a inauguré à <strong>Chartres</strong> le <strong>Bus à Haut Niveau de Service (BHNS)</strong>, financé par l’État à hauteur de <strong>1,25 million d’euros</strong>, symbole de la modernisation et de la décarbonation des mobilités.</p>
    <p><a href="https://youtu.be/8HgqK92oeWs" target="_blank">▶ Voir la vidéo du déplacement</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Plan Joana, Philippe Tabarot, sécurité transport scolaire, stupotests, Breakee, Zéro enfant oublié, BHNS Chartres, transports collectifs, Eure-et-Loir, Dreux</category>
</item> 

<item>
  <title>Eure-et-Loir : le ministre des Armées en visite sur le site du radar « Nostradamus » à Crucey</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-le-ministre-des-armees-en-visite-sur-le-site-du-radar-nostradamus-a-crucey-20250905</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-le-ministre-des-armees-en-visite-sur-le-site-du-radar-nostradamus-a-crucey-20250905</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:26:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_a2a6df4ad0784b64a2dde9ba8f65b212~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Le ministre des Armées s’est rendu sur le site du radar <strong>Nostradamus</strong> à <strong>Crucey</strong> (Eure-et-Loir), une installation stratégique capable de détecter des objets à plusieurs milliers de kilomètres, des missiles hypervéloces aux ballons stratosphériques.</p>
    <p>Accueilli avec les honneurs militaires, le ministre a assisté à des démonstrations des capacités de détection de la <strong>base aérienne de Dreux-Senonches</strong>, visité les infrastructures, et participé à un briefing sur l’interception par les systèmes <strong>SAMP/T</strong> et les <strong>Mirage 2000</strong>, ainsi que sur la détection des menaces russes et iraniennes.</p>
    <p>Dans son discours, il a rappelé l’importance de cette zone entre 20 et 100 km d’altitude et annoncé un premier investissement de <strong>2 millions d’euros</strong> pour relancer le projet Nostradamus, « première brique de l’alerte avancée » européenne. Une seconde tranche de <strong>50 millions d’euros</strong> est envisagée.</p>
    <p>Le ministre a insisté sur la nécessité pour la France et l’Europe de réduire leur dépendance aux systèmes d’alerte américains et de renforcer la souveraineté européenne en matière de défense.</p>
    <p><a href="https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-le-ministre-des-armees-en-visite-sur-le-site-du-radar-nostradamus-a-crucey-20250905" target="_blank">▶ Voir la vidéo du déplacement</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Nostradamus, radar, Crucey, Eure-et-Loir, ONERA, ministre des Armées, Sébastien Lecornu, sécurité, stratégie, défense, SAMP/T, Mirage 2000, alerte avancée, Europe, souveraineté, missiles, hypervéloces, ballons stratosphériques, Dreux-Senonches, coopération franco-allemande</category>
</item> 

<item>
  <title>Carburant à prix coûtant en Eure-et-Loir ce samedi 6 septembre</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/carburant-a-prix-coutant-en-eure-et-loir-ce-samedi-6-septembre-20250906</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/carburant-a-prix-coutant-en-eure-et-loir-ce-samedi-6-septembre-20250906</guid>
  <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:20:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_5bc061a930e442c8b5d73ee434c89cdd~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Les enseignes de la grande distribution poursuivent leurs opérations de rentrée : <strong>Intermarché</strong> (et son enseigne <strong>Netto</strong>) ainsi qu’<strong>E.Leclerc</strong> offrent ce samedi 6 septembre du carburant à prix coûtant dans tout le pays.</p>
    <p>En <strong>Eure-et-Loir</strong>, plusieurs stations proposent déjà des tarifs parmi les plus bas de France. À <strong>Saint-Georges-sur-Eure</strong>, <strong>Voves</strong> ou encore <strong>Illiers-Combray</strong>, le gazole s’affiche à <strong>1,469 €/L</strong>. À <strong>Chartres</strong> et ses environs, les prix varient entre 1,490 € et 1,491 €/L.</p>
    <p>Du côté des essences, le <strong>SP98</strong> tourne autour de 1,637 €, tandis que le <strong>SP95-E10</strong> s’établit à environ 1,543 €. Le <strong>E85</strong>, lui, reste sous la barre des 0,70 €/L.</p>
    <p>Les automobilistes sont invités à consulter les sites d’Intermarché et d’E.Leclerc pour identifier précisément les stations participantes. Des plateformes comme <em>carburants.org</em> ou <em>mon-essence.fr</em> permettent aussi de suivre les prix en temps réel.</p>
    <p><a href="https://www.le28.tv/post/carburant-a-prix-coutant-en-eure-et-loir-ce-samedi-6-septembre-20250906" target="_blank">▶ Lire l’article complet</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>carburant, prix coûtant, Eure-et-Loir, Chartres, Intermarché, Leclerc, Netto, essence, gazole, SP95, SP98, E10, E85, rentrée, opération carburant, stations-service, économies, grande distribution, automobilistes</category>
</item>

<item>
  <title>Yannick Neuder en déplacement en Eure-et-Loir et Loir-et-Cher</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/yannick-neuder-en-deplacement-en-eure-et-loir-20250906</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/yannick-neuder-en-deplacement-en-eure-et-loir-20250906</guid>
  <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_b9ce853f8f154b78b55e89b753c4b7dd~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Ce vendredi 5 septembre 2025, <strong>Yannick Neuder</strong>, ministre chargé de la Santé et de l’Accès aux soins, s’est rendu dans l’Eure-et-Loir et le Loir-et-Cher. La visite a été l’occasion de mettre l’accent sur le renforcement des soins de proximité et la lutte contre les déserts médicaux.</p>
    <p>La matinée a débuté au <strong>centre hospitalier de Châteaudun</strong> avec la visite du <strong>service de Soins Médicaux et de Réadaptation (SMR)</strong> et l’inauguration des <strong>nouvelles urgences</strong>. Le ministre a ensuite échangé avec les professionnels de la <strong>CPTS Sud 28</strong>, qui ont présenté les projets en cours pour faciliter l’accès aux soins et améliorer la qualité de vie des habitants.</p>
    <p>Dans l’après-midi, le déplacement s’est poursuivi au <strong>Centre Hospitalier Simone Veil de Blois</strong>, puis à la <strong>Maison de santé pluridisciplinaire de Mondoubleau</strong>, dans le cadre de la mesure de solidarité territoriale <em>"Un médecin près de chez vous"</em>, initiative du Pacte de lutte contre les déserts médicaux.</p>
    <p>Cette visite illustre l’engagement du ministère à soutenir les projets locaux, renforcer l’accès aux soins et mieux comprendre les besoins des professionnels et des habitants.</p>
    <p><a href="https://www.le28.tv/post/yannick-neuder-en-deplacement-en-eure-et-loir-20250906" target="_blank">▶ Lire l’article complet</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Yannick Neuder, ministre de la Santé, Eure-et-Loir, Loir-et-Cher, Châteaudun, Blois, Mondoubleau, urgences, SMR, CPTS Sud 28, Maison de santé, déserts médicaux, Pacte santé, soins de proximité, santé publique, accessibilité, consultations médicales, projets de santé, qualité de vie, solidarité territoriale</category>
</item> 

<item>
  <title>A10 : des travaux entre Janville et Allainville jusqu’au 28 novembre 2025</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/a10-des-travaux-entre-janville-et-allainville-jusquau-28-novembre-20250908</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/a10-des-travaux-entre-janville-et-allainville-jusquau-28-novembre-20250908</guid>
  <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 18:24:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_5f58293782154638a30b3b0c0ab3c7de~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Depuis le 1er septembre 2025, <strong>VINCI Autoroutes</strong> engage des travaux de remplacement du <strong>terre-plein central de sécurité</strong> sur l’A10, entre l’échangeur de Janville / Allaines (n°12) et celui d’Allainville (n°11), dans les deux sens de circulation, sur une distance de 17,5 km.</p>
    <p>Ces travaux visent à renforcer le <strong>confort de conduite</strong> et la <strong>sécurité des automobilistes</strong>. Le chantier se déroule sous <strong>neutralisation de la voie de gauche</strong>, jour et nuit, et s’étendra sur 13 semaines, jusqu’au vendredi 28 novembre 2025.</p>
    <p>Les interventions se dérouleront en quatre étapes : mise en protection de la zone, démolition du muret central, terrassement et coulage du nouveau terre-plein. Les neutralisations de la voie de gauche resteront en place certains week-ends.</p>
    <p>VINCI Autoroutes recommande aux usagers de <strong>préparer leurs déplacements</strong> et de rester attentifs à la signalisation pour limiter les désagréments et assurer la sécurité pendant toute la durée des travaux.</p>
    <p><a href="https://www.le28.tv/post/a10-des-travaux-entre-janville-et-allainville-jusquau-28-novembre-20250908" target="_blank">▶ Lire l’article complet</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>A10, Autoroute, Vinci, Travaux, Janville, Allaines, Allainville, Sécurité routière, Terre-plein central, Automobile, Circulation, Confort, Maintenance, Chantier, Voie de gauche, Terrassement, Démolition, Couler, Signalisation, Déplacement, Week-end, Paris, Orléans, Infrastructure, Programme d’entretien, Ralentissement, Usagers, Sécurité, Conduite, Travaux nocturnes</category>
</item>

<item>
  <title>À Hanche, les lycéens mis au défi du “sans smartphone” en classe</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/a-hanches-les-lyceens-mis-au-defi-du-sans-smartphone-en-classe-20250909</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/a-hanches-les-lyceens-mis-au-defi-du-sans-smartphone-en-classe-20250909</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_252f4e54c52446629023f9edc4351dbe~mv2.png" width="600" /><br/>
    <p>Depuis septembre 2025, le <strong>lycée Joséphine Baker</strong>, à Hanche (Eure-et-Loir), a instauré une règle stricte : <strong>les téléphones portables ne sont plus autorisés en classe</strong>. Les élèves doivent les déposer dans une armoire transparente, équipée de cases numérotées, avant chaque cours.</p>
    <p>Objectif : améliorer la <strong>concentration</strong> des élèves et limiter les tentations liées aux notifications. « Au départ c’était compliqué, mais on s’y fait », confie Salma, en terminale. Théa, elle, regrette le temps perdu pour retrouver son compartiment, tandis que Tiphaine avoue qu’elle sortait parfois son portable « quand le cours n’était pas intéressant ».</p>
    <p>Les enseignants, eux, se félicitent de la mesure. « Les élèves sont beaucoup plus présents », constate Mme Bardou, professeure d’histoire-géographie. Elle souligne aussi la fin des soupçons de triche lors des contrôles.</p>
    <p>Le proviseur, Mathieu Lena, se dit fier : « Je reçois régulièrement des appels de collègues qui envisagent d’adopter ce système dans leur établissement. »</p>
    <p><a href="https://www.le28.tv/post/a-hanches-les-lyceens-mis-au-defi-du-sans-smartphone-en-classe-20250909" target="_blank">▶ Lire l’article complet</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Lycée, Hanche, Eure-et-Loir, Joséphine Baker, Smartphone, Téléphone, Armoire, Concentration, Attention, Éducation, Cours, Élèves, Enseignants, Proviseur, Conseil pédagogique, Distraction, Notifications, Triche, Contrôles, Discipline, Habitudes, Initiative, Témoignages, Organisation, Rentrée, Pédagogie, Classes, Études, Apprentissage, Autorité</category>
</item> 

<item>
  <title>Eure-et-Loir : La MIP souffle sa première bougie à l’hôpital Louis-Pasteur à Chartres</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-la-mip-souffle-sa-premiere-bougie-a-l-hopital-louis-pasteur-a-chartres-20250909</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-la-mip-souffle-sa-premiere-bougie-a-l-hopital-louis-pasteur-a-chartres-20250909</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 21:42:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_1e33cf1345524a97b60a87fe2b171147~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Un an après sa refonte, le <strong>service de médecine interne et polyvalente (MIP)</strong> de l’hôpital Louis-Pasteur célèbre son premier anniversaire. Installé au 5ᵉ étage de l’établissement, il a été repensé à la demande des équipes, avec un objectif clair : <strong>valoriser la médecine interne et améliorer la prise en charge des patients</strong>.</p>
    <p>Le changement d’organisation, avec des journées de 10 heures au lieu de 7h30, a permis de fluidifier la continuité des soins, souvent complexes. Résultat : un turn-over qui est passé de 130 % à seulement 10 % en un an.</p>
    <p>La <strong>MIP</strong> repose sur une équipe soudée et pluridisciplinaire : 10 infirmières, 10 aides-soignants, 3 agents de service hospitalier, 6 médecins, ainsi qu’une assistante médico-administrative, une assistante sociale, un cadre de santé, un cadre supérieur de santé et une directrice adjointe, chef de pôle.</p>
    <p><a href="https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-la-mip-souffle-sa-premiere-bougie-a-l-hopital-louis-pasteur-a-chartres-20250909" target="_blank">▶ Lire l’article complet</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Santé, Hopital Chartres, Louis Pasteur, MIP, Infirmière, Aides-soignant, Médecin, Innovation, Équipe médicale, Anniversaire, Réorganisation, Soins, Patients, Prise en charge, Engagement, Réussite, Pluridisciplinarité, Hôpital, Eure-et-Loir, Chartres, Service hospitalier, Modernisation, Attractivité, Collectif, Dynamique, Médecine interne, Médecine polyvalente, Équipe soignante</category>
</item>

<item>
  <title>À Dreux, la colère s’organise autour du mouvement « Bloquons tout »</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/a-dreux-la-colere-sorganise-autour-du-mouvement-bloquons-tout-20250910</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/a-dreux-la-colere-sorganise-autour-du-mouvement-bloquons-tout-20250910</guid>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:20:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_38005cf23948436ba7693c3c2235752b~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Ce 10 septembre, la <strong>journée nationale de mobilisation « Bloquons tout »</strong> a trouvé un certain écho à Dreux en Eure-et-Loir. Si la matinée est restée relativement calme à Chartres avec une action symbolique devant la plateforme Carrefour, c’est à Dreux que le mouvement s’est fait le plus visible.</p>
    <p>Un premier groupe de citoyens et militants s’est donné rendez-vous au rond-point du KFC, avenue des Fenots. Après un face-à-face pacifique avec la police, les participants ont été délogés sans heurts et ont rejoint l’hôpital de Dreux pour un second rassemblement organisé par l’union locale de la CGT, atteignant près d’une centaine de personnes.</p>
    <p>Pour Antoine Molinatti, secrétaire général de l’union locale CGT : « Une seule mobilisation ne suffira pas. L’objectif, c’est de créer du lien, d’amener les salariés à se mettre en grève et de construire la suite collectivement. » La CGT donne déjà rendez-vous le 18 septembre pour une journée intersyndicale.</p>
    <p>Les manifestants, chacun pour ses raisons, expriment colère et détermination face aux choix gouvernementaux, avec un sentiment partagé d’injustice sociale et de volonté de renforcer l’énergie collective du mouvement.</p>
    <p><a href="https://www.le28.tv/post/a-dreux-la-colere-sorganise-autour-du-mouvement-bloquons-tout-20250910" target="_blank">▶ Lire l’article complet</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Manifestations, Bloquons tout, Grève, Blocage, CGT, Syndicats, Mobilisation, Dreux, Chartres, Loiret, Citoyens, Action directe, Politique, Colère, Rassemblement, Union locale, Revendications, Économie, Social, Gouvernement, Protestation, Collectif, Solidarité, Action citoyenne, Rue, Courant social, Engagement, Mouvement national, Représentation, Intersyndicale</category>
</item> 

<item>
  <title>Festi Pomplard : Du rock solidaire à Nogent-le-Roi</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/festi-pomplard-du-rock-solidaire-a-nogent-le-roi-20250910</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/festi-pomplard-du-rock-solidaire-a-nogent-le-roi-20250910</guid>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 21:03:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_397bbacdf7b748c997e8531fdb7de737~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>À Nogent-le-Roi, les sapeurs-pompiers n’ont pas seulement le sens du devoir, ils ont aussi le goût de la musique. Le samedi 13 septembre 2025, dès 18 heures, leur amicale organise pour la première fois un festival entièrement dédié au rock : le <strong>Festi Pomplard</strong>.</p>
    <p>Derrière ce projet, il y a l’envie de partager une passion commune et de rassembler les habitants autour d’un moment festif. Les pompiers de Nogent-le-Roi se sont entourés de leurs collègues de Faverolles et de Villemeux-sur-Eure, ainsi que des comités des fêtes de Nogent-le-Roi et Coulombs. Ensemble, ils ont monté un événement convivial et solidaire : cinq euros par billet seront reversés à L’Œuvre des Pupilles.</p>
    <p>Sur scène, sept groupes se succéderont : Honey Badgers, Powerchips, MauleN, Soul Food, Copy Art, Facel Vega et Osmantus. Une programmation variée, du pop-rock au blues, en passant par des sonorités plus puissantes, pour faire vibrer le public jusqu’à 2 heures du matin.</p>
    <p>Au-delà de la musique, plus de soixante bénévoles seront mobilisés. La buvette sera tenue par les amicales de pompiers et les comités des fêtes apporteront la touche sucrée. Le centre de secours de Nogent-le-Roi se transformera ainsi en véritable salle de concert à ciel ouvert.</p>
    <p><a href="https://www.le28.tv/post/festi-pomplard-du-rock-solidaire-a-nogent-le-roi-20250910" target="_blank">▶ Lire l’article complet</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Festi Pomplard, Nogent-le-Roi, Eure-et-Loir, Festival rock, Musique live, Solidarité, Sapeurs-pompiers, Centre de secours, Honey Badgers, Powerchips, MauleN, Soul Food, Copy Art, Facel Vega, Osmantus, Pop-rock, Blues, Rock, Bénévoles, Convivialité, Scène locale, Événement culturel, Concerts, Années 80, Reprises, Compositions, Soirée festive, Familles, Culture locale, Énergie musicale, Association caritative</category>
</item>

<item>
  <title>L’incroyable destin de Christelle Minard, devenue malgré elle députée</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/l-incroyable-destin-de-christelle-minard-devenue-malgre-elle-deputee-20250911</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/l-incroyable-destin-de-christelle-minard-devenue-malgre-elle-deputee-20250911</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:46:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_048fe65d6dd54cefbfe06c08a0641d51~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Agricultrice, enseignante, maire… et désormais députée. À 53 ans, <strong>Christelle Minard</strong> est entrée à l’Assemblée nationale, succédant à <strong>Olivier Marleix</strong>, dont elle était la suppléante depuis 2012. Une ascension politique qu’elle n’avait jamais envisagée.</p>
    <p>Née dans une famille d’agriculteurs du Perche, à Logron, elle reprend l’exploitation familiale dès 1994, tout en devenant enseignante au lycée agricole de Nermont. « Transmettre, aider, soutenir : c’était mon rêve », confie-t-elle. Elle conjugue alors vie d’agricultrice, de professeure et de mère de famille.</p>
    <p>Très tôt investie en politique locale, Christelle Minard devient maire de Tremblay-les-Villages en 2014, marquant son mandat par une décision difficile : augmenter de 70 % les impôts pour sauver une commune menacée de faillite. « Ce n’était pas populaire, mais indispensable », assume-t-elle.</p>
    <p>Restée dans l’ombre d’Olivier Marleix, elle confie : « Je ne voulais pas être députée… Mais j’ai accepté par devoir. Pour Olivier, pour sa famille, pour notre territoire. »</p>
    <p>À Paris, la nouvelle élue a choisi la commission des affaires économiques pour défendre l’agriculture, l’industrie et les grands dossiers de l’Eure-et-Loir.</p>
    <p><a href="https://www.le28.tv/post/l-incroyable-destin-de-christelle-minard-devenue-malgre-elle-deputee-20250911" target="_blank">▶ Lire l’article complet</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Christelle Minard, Députée, Eure-et-Loir, Olivier Marleix, Assemblée nationale, Suppléante, Agricultrice, Enseignante, Maire de Tremblay-les-Villages, Perche, Territoire, Commission des affaires économiques, Hôpital de Châteaudun, Autoroute A154, Droite républicaine, Engagement, Responsabilité, Politique locale, Transmission, Ancrage rural, Continuité, Femme de terrain, Résilience, Émotion, Portrait politique, Carrière, Devoir, Succession, Parlement, Vie publique, Actualité locale</category>
</item>

<item>
  <title>«Tout peut encore être arrêté» : un week-end de mobilisation contre le projet d’autoroute A154 en Eure-et-Loir</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/tout-peut-encore-etre-arrete-un-weekend-de-mobilisation-contre-le-projet-a154-en-eure-loir-20250912</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/tout-peut-encore-etre-arrete-un-weekend-de-mobilisation-contre-le-projet-a154-en-eure-loir-20250912</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:28:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_d78b93a1884a40fbbfe5eb1bbc79cbd9~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Un rassemblement citoyen est organisé samedi 13 et dimanche 14 septembre à <strong>Challet</strong>, près de Chartres, pour dénoncer le projet d’autoroute <strong>A154</strong>. Porté par des collectifs locaux et la <strong>Confédération paysanne</strong>, l’événement entend alerter la population sur les dangers liés à l’artificialisation des sols et à l’accaparement des terres agricoles.</p>
    <p>« Ce projet, c’est une dépense publique inutile, alors que les Euréliens ont déjà payé cette route », souligne une agricultrice de Challet, installée sur 150 hectares, directement concernée par le tracé. Elle rappelle que ses parents avaient déjà subi un remembrement en 1992 lors de l’aménagement en 2x2 voies.</p>
    <p>Estimé à plus d’un milliard d’euros, le chantier est jugé non rentable par les opposants : « Entre Chartres et Dreux, le trafic ne justifie pas une autoroute rentable. Les agglomérations commencent déjà à voter des subventions d’équilibre pour compenser le concessionnaire. »</p>
    <p>Le week-end sera ponctué de <strong>tables rondes</strong>, d’un <strong>spectacle de théâtre</strong>, de <strong>concerts</strong>, ainsi que d’une <strong>assemblée des luttes</strong> réunissant des collectifs d’Île-de-France, de Normandie et de la région Centre.</p>
    <p><a href="https://www.le28.tv/post/tout-peut-encore-etre-arrete-un-weekend-de-mobilisation-contre-le-projet-a154-en-eure-loir-20250912" target="_blank">▶ Lire l’article complet</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Mobilisation, Projet autoroute, A154, Eure-et-Loir, Challet, Chartres, Dreux, Confédération paysanne, Agriculteurs, Collectifs, Artificialisation des sols, Terres agricoles, Dépense publique, Subventions, Ministre des Transports, Contestation, Manifestation, Opposition, Tables rondes, Concerts, Théâtre, Marché, Assemblée des luttes, Désenclavement, Transports, Saint-Rémy-sur-Avre, Écologie, Agriculture, Infrastructures, Territoire, Actualité locale</category>
</item>

<item>
  <title>Châteaudun : la permanence de Philippe Vigier visée par une action de la Coordination rurale</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/chateaudun-la-permanence-de-philippe-vigier-visee-par-une-action-de-la-coordination-rurale-20250912</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chateaudun-la-permanence-de-philippe-vigier-visee-par-une-action-de-la-coordination-rurale-20250912</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 19:45:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_51f3ed6199774ca1801d786299921b4a~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Mercredi 10 septembre au soir, la permanence parlementaire de <strong>Philippe Vigier</strong>, député (Les Démocrates) d’Eure-et-Loir, a été la cible d’une action de la <strong>Coordination rurale 28</strong>.</p>
    <p>Alors qu’il devait recevoir une délégation du syndicat à <strong>Châteaudun</strong>, place du 18-Octobre, l’élu a découvert des pneus, détritus et affiches bloquant l’accès à ses locaux. Des inscriptions avaient également été collées sur les volets.</p>
    <p>Sur sa page Facebook, le député affirme : « Je suis ouvert au dialogue, mais pas à la violence », dénonçant « fermement » ce type d’action. Il remercie en revanche les services techniques de la Ville, intervenus dès le lendemain matin pour nettoyer les lieux.</p>
    <p>La Coordination rurale revendique une <strong>action symbolique</strong> et conteste toute notion de violence, affirmant qu’aucune dégradation n’a été commise. Cette mobilisation s’inscrit dans le mouvement social agricole du 10 septembre.</p>
    <p><a href="https://www.le28.tv/post/chateaudun-la-permanence-de-philippe-vigier-visee-par-une-action-de-la-coordination-rurale-20250912" target="_blank">▶ Lire l’article complet</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Châteaudun, Philippe Vigier, Député, Permanence parlementaire, Coordination rurale, Eure-et-Loir, Agriculteurs, Mouvement social, Blocage, Colère agricole, Protestation, Dialogue, Violence, Revendications, Crise agricole, Mobilisation, Place du 18-Octobre, Nettoyage, Services techniques, Élus, Manifestations, Agriculture, Contestation, Syndicat, Politique, Actualité locale</category>
</item>

<item>
  <title>Le Secours catholique d’Eure-et-Loir lance un appel aux bénévoles</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/le-secours-catholique-d-eure-et-loir-lance-un-appel-aux-benevoles-20250915</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/le-secours-catholique-d-eure-et-loir-lance-un-appel-aux-benevoles-20250915</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 14:56:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_c66be070ff1e43cca8d1e0c971e0f39e~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Le <strong>Secours catholique d’Eure-et-Loir</strong>, qui regroupe quinze équipes locales, cherche activement de nouveaux bénévoles pour renforcer ses actions de solidarité dans le département.</p>
    <p>« On part du principe que même une heure de son temps peut faire la différence », explique <strong>Cathy Pires</strong>, animatrice du réseau solidarité. L’association accompagne des personnes en grande précarité, des familles fragilisées par la hausse des coûts de l’énergie ainsi que des migrants.</p>
    <p>À <strong>Chartres</strong>, l’accueil de jour permet depuis plus de quarante ans d’offrir un lieu convivial, des cours de français, des ateliers et un accompagnement social. Mais pour poursuivre ces missions et développer de nouveaux projets — autour de l’alimentation, du suivi des locaux ou encore des vacances solidaires — l’association a besoin de renforts.</p>
    <p>« Les dons sont essentiels, mais sans bénévoles, notre lutte contre la précarité ne peut pas avancer », insiste Cathy Pires, appelant chacun à donner un peu de son temps.</p>
    <p><a href="https://www.le28.tv/post/le-secours-catholique-d-eure-et-loir-lance-un-appel-aux-benevoles-20250915" target="_blank">▶ Lire l’article complet</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Secours catholique, Eure-et-Loir, bénévoles, solidarité, Chartres, précarité, Cathy Pires, accueil de jour, aide alimentaire, dons, engagement, volontariat, migrants, actions sociales, vacances solidaires, pauvreté, entraide, appel aux bénévoles, associations, lutte contre la pauvreté, fraternité, isolement, insertion, aide sociale, accompagnement, formation, actualité locale, engagement citoyen, bénévolat, humanitaire</category>
</item>

<item>
  <title>Yermenonville : Xavier Bayon écrit des polars pour expliquer l’assurance</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/yermenonville-xavier-bayon-ecrit-des-polars-pour-expliquer-l-assurance-20250915</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/yermenonville-xavier-bayon-ecrit-des-polars-pour-expliquer-l-assurance-20250915</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 21:14:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_899c9b4829e14f8b86700d6dd746f9f7~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>À <strong>Yermenonville</strong>, l’écrivain <strong>Xavier Bayon</strong> s’est lancé dans une aventure littéraire originale : rendre le monde de l’assurance accessible grâce au polar. </p>
    <p>Auteur du <em>Cycle Thriller &amp; Assurance</em>, il a déjà publié trois tomes où l’intrigue mêle enquêtes policières, fraude et suspense financier. Trois autres romans suivront d’ici 2027.</p>
    <p>Enseignant en école de commerce et fondateur de <strong>COACHING’ ASSUR</strong>, Xavier Bayon conjugue son expertise professionnelle et sa passion des mots pour offrir au grand public une plongée inédite dans un univers souvent jugé opaque.</p>
    <p>« Plutôt que d’écrire un manuel technique, j’ai voulu capter l’attention du lecteur par le récit et l’émotion », explique-t-il. Son objectif : changer le regard porté sur l’assurance, tout en divertissant.</p>
    <p><a href="https://www.le28.tv/post/yermenonville-xavier-bayon-ecrit-des-polars-pour-expliquer-l-assurance-20250915" target="_blank">▶ Lire l’article complet</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Xavier Bayon, Yermenonville, écrivain, Eurélien, assurance, thriller, polar, littérature, pédagogie, romans policiers, COACHING' ASSUR, SKEMA, université catholique de Lille, suspense, enquête, fraude, épargne, protection, fiction, enseignement, Eure-et-Loir, actualité locale, cycle littéraire, Books on Demand, culture, patrimoine, lecture, intrigue, auteur, publication</category>
</item>

<item>
  <title>Eure-et-Loir : 768 véhicules contrôlés du 9 au 15 septembre</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-768-vehicules-ont-ete-controles-du-9-au-15-septembre-20250916</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-768-vehicules-ont-ete-controles-du-9-au-15-septembre-20250916</guid>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:41:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_b55326e7cd1d41a5b390a3b85cc18255~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Du 9 au 15 septembre 2025, le détachement de l’unité motocycliste zonale (UMZ) des CRS Ouest a mené une <strong>opération de contrôle routier de grande ampleur</strong> en Eure-et-Loir. Au total, <strong>768 véhicules</strong> ont été contrôlés et <strong>367 infractions</strong> relevées, dont 52 délits graves liés à la conduite sans permis ou sous l’emprise de stupéfiants.</p>
    <p>Ces contrôles rappellent l’importance de la prudence et du respect du Code de la route. <a href="https://www.le28.tv/actualite/eure-et-loir-un-week-end-du-15-aout-marque-par-de-nombreux-exces-de-vitesse-20250820" target="_blank">Un précédent contrôle en août</a> avait déjà mis en évidence les excès de vitesse sur le département.</p>
    <p>Chaque infraction met en danger la vie de tous : récemment, <a href="https://www.le28.tv/actualite/bailleauarmenonville-dix-personnes-impliquées-dans-un-accident-aucune-gravement-bléssée" target="_blank">un accident impliquant dix personnes à Bailleau-Armenonville</a> a rappelé les risques liés à l’imprudence au volant, même si aucun blessé grave n’était à déplorer.</p>
    <p>Pour renforcer la prévention, les autorités encouragent les usagers à signer le manifeste <strong>« Je roule pour la vie ! »</strong>, lancé en partenariat avec <em>L’Écho Républicain</em>, afin de promouvoir des comportements responsables sur les routes.</p>
    <p><a href="https://www.eure-et-loir.gouv.fr/.../Je-roule-pour-la-vie..." target="_blank">▶ Signer le manifeste « Je roule pour la vie ! »</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Contrôle routier, Sécurité routière, CRS, UMZ, Eure-et-Loir, véhicules, infractions, alcool, stupéfiants, vitesse, prudence, prévention, Code de la route, accident, sensibilisation, manifestation, engagement, automobilistes, conducteurs, responsabilité, Chartres, actualité locale, week-end, 15 août, Bailleau-Armenonville, comportement, trafic, répression, sécurité, urgence, police</category>
</item>

<item>
  <title>À Faverolles, un feu rouge… qui dit merci !</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/a-faverolles-un-feu-rouge-qui-dit-merci-20250916</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/a-faverolles-un-feu-rouge-qui-dit-merci-20250916</guid>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 23:57:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_f5170534d2754f1dab2b97ce9cc97abc~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Depuis quinze jours, les automobilistes qui traversent le hameau de la Butte d’Auvergne, à <strong>Faverolles</strong>, découvrent un <strong>feu pas comme les autres</strong>. Ici, pas de sanction mais une récompense : le feu reste rouge par défaut et ne passe au vert que si la limitation à 50 km/h est respectée. Une première en Eure-et-Loir.</p>
    <p>Chaque jour, près de <strong>3 100 véhicules</strong> traversent le hameau. Les excès de vitesse y sont fréquents : un automobiliste a même été flashé à 140 km/h, au lieu de 50. Pour répondre aux inquiétudes des riverains, deux feux intelligents ont été installés aux deux extrémités de la D983, avec un <strong>marquage au sol renforcé</strong> créant un effet de rétrécissement visuel.</p>
    <p>Les réactions des conducteurs sont partagées : Claire, une jeune maman, se réjouit d’un dispositif qui « récompense les bons comportements », tandis qu’un autre automobiliste juge qu’« un feu sur une ligne droite sans intersection ne sert à rien ». Pourtant, en une demi-heure d’observation, aucun véhicule n’a été retenu au feu rouge, signe que le système incite bien à ralentir.</p>
    <p>Soutenu par le Département et financé à hauteur de <strong>40 000 €</strong>, ce dispositif sera désormais accompagné de <strong>contrôles de gendarmerie</strong> dès la semaine prochaine.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Sécurité routière, radar de récompense, feu intelligent, Eure-et-Loir, Faverolles, Butte d’Auvergne, D983, limitation de vitesse, automobilistes, gendarmerie, prévention, innovation, route, marquage au sol, circulation, excès de vitesse, radar pédagogique, enfants, bus scolaire, riverains, Patrick Oczachowski, conseil communautaire, actualité locale</category>
</item>

<item>
  <title>Dreux : un an plus tard, premier bilan positif pour la tenue unique à l’école</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/dreux-un-plus-tard-premier-bilan-positif-pour-la-tenue-unique-a-l-ecole-20250917</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/dreux-un-plus-tard-premier-bilan-positif-pour-la-tenue-unique-a-l-ecole-20250917</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 20:26:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_a8cd854a5e774ed7b64bdb04cf535700~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Depuis un an, trois écoles de <strong>Dreux</strong> testent la <strong>tenue unique</strong>. 352 élèves sont concernés : l’école élémentaire <strong>Godeau</strong>, l’école <strong>Prévert-Beullac</strong> en périphérie et la maternelle <strong>Paul-Bert</strong>. L’expérimentation doit durer trois ans.</p>
    <p>Le maire <strong>Frédéric Billet</strong> se félicite d’un premier bilan largement positif : <strong>91 % de satisfaction</strong> à Godeau, 85 % à Prévert-Beullac et 70 % à Paul-Bert. Les blouses de maternelle, jugées peu pratiques, ont été remplacées par un modèle à pressions.</p>
    <p>Le trousseau des primaires s’est étoffé avec polos, sweat et sweat zippé, pour un coût de <strong>103 €</strong> par élève, financés par la Ville et l’État. En maternelle, trois blouses à 69 € sont distribuées. « Des produits français, de qualité », insiste le maire.</p>
    <p>Parents et enfants confirment leur satisfaction. Rose, élève en primaire, apprécie « ne plus se casser la tête le matin », tandis que Mathieu juge la tenue « pratique et confortable ». Les enseignants eux-mêmes, parfois réticents au départ, reconnaissent aujourd’hui que « cela fonctionne bien ».</p>
    <p>À terme, la Ville envisage d’étendre la tenue unique à toutes les écoles, mais <strong>uniquement sur la base du volontariat</strong>.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Tenue unique, uniforme scolaire, Dreux, école Godeau, école Prévert-Beullac, école Paul-Bert, élèves, parents, enseignants, mairie, Frédéric Billet, rentrée scolaire, cohésion, appartenance, vêtements scolaires, expérimentation, initiative locale, Centre-Val de Loire, éducation, école primaire, maternelle, actualité locale</category>
</item>

<item>
  <title>Chartres : 1 500 personnes dans les rues pour la manifestation du 18 septembre</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/chartres-1500-personnes-dans-les-rues-pour-la-manifestation-du-18-septembre-20250918</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chartres-1500-personnes-dans-les-rues-pour-la-manifestation-du-18-septembre-20250918</guid>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 21:32:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_0570d9bf11d5495b9367720590d23ea0~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Ce jeudi après-midi, environ <strong>1 500 manifestants</strong> ont défilé dans les rues de <strong>Chartres</strong>. Enseignants, pompiers, retraités et lycéens ont fait entendre leurs revendications dans une ambiance mêlant colère et convivialité.</p>
    <p>Le départ s'est effectué boulevard Chasles, face au théâtre, au son d'une sono diffusant <strong>Simsemilia, Trio</strong> et <strong>Antisocial</strong>. Corne de brume et pétards ont ponctué le cortège, créant une atmosphère proche de celle d’un stade. « Nous voulons plus de moyens, plus de solidarité et une vraie justice sociale », confie <strong>Marie-Jaupitre</strong> de l’<strong>Unsa</strong>.</p>
    <p>Les participants venaient de métiers très divers. <strong>Loïc Berthelom</strong>, représentant des pompiers du <strong>SDIS 28</strong>, rappelle l’urgence de moyens supplémentaires après des feux record cet été sur 17 000 hectares. Jacqueline, 74 ans, retraitée, témoigne d’un quotidien rendu difficile par la hausse des dépenses et la stagnation des pensions.</p>
    <p>Des lycéens, comme <strong>Eulalie</strong> du lycée Marceau, ont également participé pour défendre leur futur. Plusieurs manifestants ont exprimé leur souhait de voir des changements politiques, certains allant jusqu’à réclamer la démission du président.</p>
    <p>Malgré l’affluence et les rues étroites, la manifestation s’est déroulée sans incident. Les commerces sont restés ouverts et une cinquantaine de policiers ont encadré le cortège pour garantir la sécurité.</p>
    <p>Pour plus de détails et de photos, vous pouvez consulter l’article du <a href="https://www.leparisien.fr/eure-et-loir-28/greve-du-18-septembre-a-chartres-1-500-manifestants-ont-fait-resonner-leur-colere-dans-les-rues-18-09-2025-3ZI3V4OKLFCV5NML4RBS4TZIU4.php" target="_blank">Parisien</a>.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Manifestation, Grève, 18 septembre, Chartres, Eure-et-Loir, Enseignants, Pompiers, Lycéens, Retraités, Mobilisation, Services publics, Colère, Réformes, Démission, Macron, SDIS 28, Unsa, Centre-Val de Loire, Politique, Mouvement social, Actualité locale</category>
</item>

<item>
  <title>Eure-et-Loir : les éoliennes sous surveillance pour protéger la biodiversité</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-les-eoliennes-sous-surveillance-pour-proteger-la-biodiversite-2025-09-23</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-les-eoliennes-sous-surveillance-pour-proteger-la-biodiversite-2025-09-23</guid>
  <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 20:28:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_4ea14efc420548e1892ef7a377500157~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Cet été, les éoliennes d’<strong>Eure-et-Loir</strong> ont été passées au crible par les inspecteurs de la <strong>DREAL</strong>. L’objectif : vérifier que les exploitants respectent leurs engagements pour limiter l’impact des parcs éoliens sur la biodiversité.</p>
    <p>Sur les 58 parcs du département, 30 ont été inspectés. Les contrôles ont porté sur la protection des <strong>chauves-souris</strong> via le bridage des éoliennes, le suivi environnemental obligatoire, la remontée d’informations en cas de cadavres d’animaux protégés et la mise en œuvre des mesures d’évitement ou de compensation.</p>
    <p>Si tous les exploitants ont réalisé le suivi environnemental, des manquements ont été relevés : deux parcs n’ont pas appliqué le bridage pour protéger les chauves-souris, un exploitant sur six ne prévient pas systématiquement la DREAL lors de découvertes d’espèces protégées, et un quart des sites n’a pas mis en œuvre ou justifié les mesures de protection promises.</p>
    <p>Des mises en demeure et rapports d’inspection ont été adressés aux exploitants pour corriger ces non-conformités dans un délai de deux mois. Ces contrôles s’inscrivent dans le cadre de la <strong>Stratégie nationale biodiversité 2030</strong>, qui impose d’intégrer la protection de la faune et des milieux naturels dès la conception des parcs éoliens.</p>
    <p>En Eure-et-Loir, ces rappels à l’ordre rappellent que la transition énergétique doit s’accompagner d’une vigilance constante sur les enjeux écologiques et la préservation de la biodiversité.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Ecologie, Biodiversité, Eoliennes, DREAL, Contrôle, Inspection, Chauves-souris, Bridage, Suivi environnemental, Protection animale, Parcs éoliens, Stratégie nationale biodiversité, Compensations, Mesures correctives, Développement durable, Environnement, Impact écologique, Transition énergétique, Eure-et-Loir, Centre-Val de Loire</category>
</item>

  <item>
  <title>Chartres : vers un nouveau commissariat ?</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/chartres-vers-un-nouveau-commissariat-20250924</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chartres-vers-un-nouveau-commissariat-20250924</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 19:48:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_9f3bda78e9f6450b9c7f156d685b9380~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>À <strong>Chartres</strong>, le commissariat actuel ne suffit plus : locaux vétustes, manque de place, effectifs à l’étroit. Après des années de demandes, le ministre de l’Intérieur <strong>Bruno Retailleau</strong> débloque 100 000 euros pour une étude de faisabilité.</p>
    <p>Cette étude, confiée au <strong>SGAMI</strong>, devra déterminer s’il faut rénover le bâtiment existant ou construire un nouvel hôtel de police. « C’est évidemment une bonne nouvelle, mais je ne veux pas m’emballer. Il s’agit d’une étude », tempère le commissaire de Chartres, <strong>Hervé Steyer</strong>.</p>
    <p>Les policiers souhaitent déménager : les locaux actuels sont vétustes et le bassin chartrain a considérablement augmenté. Autrefois, plusieurs commissariats de quartier existaient ; aujourd’hui, un seul bâtiment doit absorber une population toujours plus large. Même les infrastructures de base, comme le stationnement des véhicules de service, sont insuffisantes.</p>
    <p>La croissance démographique et économique, notamment avec l’agrandissement d’un géant danois créant plus de 500 emplois, accroît encore la pression sur les besoins en sécurité. Pour le sénateur <strong>Daniel Guérét</strong> et le maire de Chartres, <strong>Jean-Pierre Gorges</strong>, cette étude représente un premier jalon avant une éventuelle rénovation ou construction.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Chartres, Commissariat, Police, Étude de faisabilité, 100000 euros, Rénovation, Hôtel de police, Vétusté, Effectifs, Sécurité, SGAMI, Forces de l'ordre, Projet immobilier, Infrastructures, Déménagement, Population, Bassin chartrain, Croissance, Économie, Nouveaux emplois, Géant danois, Ministère de l'Intérieur, Daniel Guérét, Jean-Pierre Gorges, Hervé Steyer, Centre-Val de Loire, Agglomération, Urbanisme, Journalisme local, Actualité</category>
</item>

 <item>
  <title>« Ne restez pas seul » : l’appel de France Alzheimer aux aidants d’Eure-et-Loir</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/ne-restez-pas-seul-l-appel-de-france-alzheimer-aux-aidants-d-eure-et-loir-20250925</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/ne-restez-pas-seul-l-appel-de-france-alzheimer-aux-aidants-d-eure-et-loir-20250925</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:18:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_6ea18965dba945da9797219d64f37174~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>En <strong>Eure-et-Loir</strong>, accompagner un proche atteint de la maladie d’Alzheimer est un défi quotidien. L’association <strong>France Alzheimer</strong> propose écoute, soutien et moments de répit pour les aidants.</p>
    <p>Créée en 2016, l’association accueille les familles à Chartres, au 24 rue Jules Hetzel. Rendez-vous individuels, ateliers de relaxation, art-thérapie, activités cognitives ou médiation animale : autant d’initiatives pour que les aidants ne restent pas seuls.</p>
    <p>Les <strong>groupes de parole</strong> sont particulièrement prisés : ils permettent de partager son vécu, de libérer la charge émotionnelle et d’échanger des stratégies pour mieux accompagner son proche. Pendant ces séances, des bénévoles proposent aux malades des activités adaptées, comme des jeux ou des promenades.</p>
    <p>France Alzheimer Eure-et-Loir étend également ses actions à Nogent-le-Rotrou et Authon-du-Perche, et souhaite bientôt couvrir Dreux et Châteaudun, afin de répondre aux besoins d’un territoire vaste.</p>
    <p>À l’occasion de la <strong>Journée mondiale des aidants</strong>, le 6 octobre, l’association rappelle que chaque situation est unique et mérite un accompagnement personnalisé. Derrière chaque malade, il y a un proche qui veille, et qui a lui aussi besoin de soutien.</p>
    <p>Depuis 40 ans, le réseau national et ses 101 associations départementales, dont celle d’Eure-et-Loir, poursuivent le même objectif : que les aidants ne restent jamais seuls face à la maladie.</p>
    <p>➡ Plus d’informations et calendrier des groupes de parole : <a href="https://francealzheimer.org/eureetloir">francealzheimer.org/eureetloir</a></p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Alzheimer, Aidants, Eure-et-Loir, Maladie, Proche aidé, Sensibilisation, Prévention, Psychologue, Handicap, Accompagnement, France Alzheimer, Chartres, Groupes de parole, Atelier, Art-thérapie, Relaxation, Médiation animale, Soutien, Familles, Bénévoles, Activités, Journée mondiale des aidants, Répit, Territoire, Nogent-le-Rotrou, Authon-du-Perche, Dreux, Châteaudun, Association, Actualité locale</category>
</item>

<item>
  <title>Chartres : un Eurélien condamné pour violation de l’interdiction de paraître sur un point de deal</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/chartres-un-eurelien-condamne-pour-violation-de-l-interdiction-de-paraitre-sur-un-point-de-deal</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chartres-un-eurelien-condamne-pour-violation-de-l-interdiction-de-paraitre-sur-un-point-de-deal</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:16:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_477e926172654dd7b59061043bf17673~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Pour la première fois en <strong>Eure-et-Loir</strong>, un Eurélien a été condamné à <strong>six mois de prison</strong> pour avoir enfreint l’interdiction de se rendre sur un <strong>point de deal</strong>. Cette mesure, introduite par la loi « Narcotrafic » du 13 juin 2025, vise à faciliter le démantèlement des lieux de trafic et à renforcer l’ordre public.</p>
    <p>Le <strong>tribunal judiciaire de Chartres</strong> a prononcé cette peine en application d’une interdiction administrative de paraître décidée par le préfet en début de mois. Il s’agit d’une <strong>première condamnation</strong> dans le département.</p>
    <p>« Les services de l’État, avec l’autorité judiciaire, sont pleinement mobilisés pour lutter fermement contre le trafic de stupéfiants, qui gangrène la société et menace nos institutions », a déclaré le préfet d’Eure-et-Loir, qui se félicite de cette décision.</p>
    <p>Depuis l’entrée en vigueur de la loi, <strong>32 interdictions administratives de paraître</strong> ont été prononcées dans le département. Une <strong>fermeture administrative</strong> d’établissement et <strong>8 procédures d’expulsion locative</strong> en lien avec des trafics ont également été engagées.</p>
    <p>Le préfet affirme vouloir recourir à l’ensemble des outils de la loi « Narcotrafic » pour protéger les habitants et garantir la tranquillité publique.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Chartres, Eure-et-Loir, tribunal judiciaire, condamnation, prison, narcotrafic, loi 13 juin 2025, point de deal, stupéfiants, expulsion, fermeture administrative, ordre public, sécurité, justice, préfet, mobilisation, autorité judiciaire, démantèlement, tranquillité publique, sanctions, lutte antidrogue, préfecture, condamnation exemplaire, première condamnation, législation, mesures répressives, institutions, habitants, actualité locale</category>
</item>

    <item>
  <title>Chartres : les agriculteurs d’Eure-et-Loir lancent une opération escargot sur la rocade et l’A11</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/chartres-les-agriculteurs-d-eure-et-loir-lancent-une-operation-escargot-sur-la-rocade-l-a11-20250925</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chartres-les-agriculteurs-d-eure-et-loir-lancent-une-operation-escargot-sur-la-rocade-l-a11-20250925</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 19:02:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_5aa69dadeccd459f8547c78781aa6602~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Les <strong>agriculteurs d’Eure-et-Loir</strong> sont entrés en action ce jeudi 25 septembre en fin d’après-midi. À l’appel de la <strong>FNSEA 28</strong> et des <strong>Jeunes agriculteurs</strong>, une <strong>opération escargot</strong> a été lancée depuis Barjouville, en direction de la <strong>rocade de Chartres</strong> et de l’<strong>A11</strong> jusqu’à Thivars.</p>
    <p>Le cortège de tracteurs ralentit volontairement le trafic pour alerter sur les <strong>revenus insuffisants</strong> et les <strong>contraintes croissantes</strong> pesant sur la profession. Des <strong>ballots de paille</strong> décorés de slogans ont été installés aux ronds-points et des <strong>pommes de terre</strong> sont distribuées aux automobilistes.</p>
    <p>« <em>N’importons pas l’alimentation que nous ne voulons pas</em> », clament les agriculteurs, dénonçant les importations qui ne respectent pas les mêmes règles que la production française. « <em>Respectez le travail des agriculteurs et garantissez-leur un revenu digne</em> », insiste la FNSEA 28.</p>
    <p>Selon Bertrand Petit, président de la FNSEA 28, « beaucoup ont travaillé un an pour ne rien gagner ». Le syndicat prévient que d’autres <strong>actions</strong> pourraient suivre en <strong>novembre et décembre</strong> si la situation reste inchangée.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Agriculteurs, Eure-et-Loir, Chartres, FNSEA 28, Jeunes agriculteurs, opération escargot, tracteurs, rocade, A11, Barjouville, Thivars, colère agricole, revenus, contraintes, normes, importations, agriculture française, mobilisation, manifestation, ballots de paille, pommes de terre, slogans, trafic, blocage, perspectives, avenir agricole, crise agricole, protestation, ras-le-bol, actualité locale</category>
</item>

<item>
  <title>Soldes illégaux : 20 000 € d’amende pour l'entrepreneur eurélien et sa société Westwing</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/soldes-illegaux-20-000-euros-d-amende-pour-l-entrepreneur-eurelien-et-sa-societe-westwing</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/soldes-illegaux-20-000-euros-d-amende-pour-l-entrepreneur-eurelien-et-sa-societe-westwing</guid>
  <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:19:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_bbbff5406d524f5aac2da903f5905bf7~mv2.png" width="600" /><br/>
    <p>La <strong>préfecture d’Eure-et-Loir</strong> a annoncé, dans un communiqué de presse, qu’une <strong>amende transactionnelle de 20 000 €</strong> avait été infligée à un <strong>entrepreneur eurélien</strong>, gérant de la société <strong>Westwing</strong>, spécialisée dans la vente en ligne de meubles et de décoration haut de gamme.</p>
    <p>Les <strong>agents de la Concurrence, de la Consommation et de la Répression des fraudes (CCRF)</strong> de la DDETSPP ont constaté que l’entreprise avait utilisé le terme <strong>« soldes »</strong> pour une opération commerciale avant le début officiel des <strong>soldes d’hiver 2025</strong>.</p>
    <p>Après accord du <strong>procureur de la République</strong> près le tribunal judiciaire de Chartres, une <strong>transaction pénale</strong> a été proposée et acceptée par la société. La préfecture précise que la <strong>personne morale est domiciliée en Eure-et-Loir</strong>, bien que le siège de la société soit à Paris.</p>
    <p>La réglementation encadre strictement l’usage du terme <strong>« soldes »</strong>, réservé aux périodes officielles fixées par arrêté ministériel, deux fois par an : en hiver et en été. Hors de ces périodes, seules les promotions ou ventes privées sont autorisées.</p>
    <p>La préfecture rappelle que ces contrôles visent à <strong>protéger les consommateurs</strong> et assurer la <strong>loyauté des pratiques commerciales</strong>. Les commerçants doivent respecter ces règles sous peine de sanctions financières ou pénales en cas de récidive.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Westwing, Eure-et-Loir, Entrepreneur, Gérant, Soldes, Illégales, Amende, Transaction pénale, Préfecture, Consommation, CCRF, DDETSPP, Tribunal, Chartres, Commerce en ligne, Meubles, Décoration, Protection consommateurs, Règlementation, Infraction, Sanction, Actualité locale, France, Loi, Promotion, Ventes privées, Soldes d’hiver, Procureur, Société, Personne morale</category>
</item>

<item>
  <title>Travaux nocturnes sur l’A10 : l’échangeur d’Allainville fermé jusqu’au 10 octobre</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/travaux-nocturnes-sur-l-a10-l-echangeur-d-allainville-ferme-jusqu-au-10-octobre-20250926</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/travaux-nocturnes-sur-l-a10-l-echangeur-d-allainville-ferme-jusqu-au-10-octobre-20250926</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_0fac4929d47345d6b6763d921a09110f~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Pendant près de deux semaines, l’accès à l’<strong>échangeur d’Allainville</strong> (n°11) sur l’<strong>A10</strong> sera impossible la nuit. Les travaux d’entretien de la <strong>chaussée</strong>, menés par <strong>VINCI Autoroutes</strong>, se dérouleront du 29 septembre au 10 octobre, entre 20h et 7h.</p>
    <p>Les automobilistes devront emprunter des <strong>itinéraires de déviation</strong>. Depuis <strong>Paris</strong>, le passage se fera par l’<strong>A11</strong> et la sortie d’<strong>Ablis</strong> (n°1) via la RN10 et la RN191. En provenance de <strong>Tours</strong> ou <strong>Orléans</strong>, la sortie <strong>Artenay</strong> (n°13) permettra de rejoindre Allainville par les départementales.</p>
    <p>Autre conséquence : le <strong>parking de covoiturage</strong> d’Allainville sera également fermé les nuits concernées, à l’exception des week-ends.</p>
    <p>Pour anticiper leurs trajets, les usagers pourront consulter <strong>Radio VINCI Autoroutes (107.7)</strong>, l’application <strong>Ulys</strong> ou les comptes <strong>@VINCIAutoroutes</strong> et <strong>@A10Trafic</strong>.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>A10, Allainville, Vinci Autoroutes, Travaux, Fermeture, Déviation, Circulation, Paris, Orléans, Tours, Artenay, Ablis, RN10, RN191, RD927, RD2020, Covoiturage, Parking, Chaussée, Sécurité routière, Automobilistes, Trafic, Perturbations, Transport, Centre-Val de Loire, Actualité locale, Autoroute, Mobilité, Déplacement, Entretien routier</category>
</item>

 <item>
  <title>Accès aux soins : La CGT d'Eure-et-Loir appelle à la mobilisation le 9 octobre à Paris</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/acces-aux-soins-la-cgt-d-eure-et-loir-appelle-a-la-mobilisation-le-9-octobre-a-paris-20250930</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/acces-aux-soins-la-cgt-d-eure-et-loir-appelle-a-la-mobilisation-le-9-octobre-a-paris-20250930</guid>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:41:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_6b0125a6464c47f79e1c57b1a45ff1e7~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>La <strong>CGT Santé et Action sociale d’Eure-et-Loir</strong> dénonce la dégradation continue de l’<strong>accès aux soins</strong> et appelle à rejoindre une <strong>mobilisation nationale</strong> le <strong>9 octobre à Paris</strong>. Le syndicat organise un départ en <strong>bus depuis Chartres</strong>, afin de défendre la <strong>Sécurité sociale</strong> et l’<strong>hôpital public</strong>.</p>
    <p>Selon l’organisation, les <strong>dépassements d’honoraires</strong>, le <strong>doublement des franchises médicales</strong>, le <strong>manque de médecins</strong> et les <strong>fermetures de lits et de services hospitaliers</strong> accentuent les inégalités. La fédération rappelle que <strong>1,6 million de personnes renoncent à se soigner</strong> et que <strong>700 000 retraités n’ont pas de mutuelle</strong>.</p>
    <p>La CGT réclame un <strong>financement renforcé de la Sécurité sociale</strong> reposant sur les <strong>cotisations sociales</strong> et l’arrêt des <strong>exonérations</strong>. Elle appelle à « défendre ensemble la Sécurité sociale et l’accès aux soins ».</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>CGT, Eure-et-Loir, Chartres, Santé, Accès aux soins, Mobilisation, Grève, Syndicat, Sécurité sociale, Hôpital public, Retraités, Mutuelle, Franchises médicales, Dépassements d’honoraires, Médecins, Services hospitaliers, Fermetures de lits, Prévention, Inégalités, Solidarité, Action sociale, Paris, Centre-Val de Loire, Transport, Bus, Actualité locale, Politique sociale, Mobilisation nationale</category>
</item>

 <item>
  <title>Jean-François Bridet conduit la liste Chartres en Commun pour les municipales de 2026</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/jean-francois-bridet-conduit-la-liste-chartres-en-commun-pour-les-municipales-de-2026-20250930</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/jean-francois-bridet-conduit-la-liste-chartres-en-commun-pour-les-municipales-de-2026-20250930</guid>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 19:50:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_e04a0c6c2dcf457cb23b6927d68a2c37~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p><strong>Jean-François Bridet</strong> conduira la liste <strong>Chartres en Commun</strong> aux <strong>municipales de 2026</strong>. Soutenu par une <strong>union de la gauche et de l’écologie</strong>, il mise sur un <strong>programme participatif</strong> construit avec les habitants, autour de la <strong>justice sociale</strong>, de la <strong>transition écologique</strong> et d’une <strong>démocratie locale renforcée</strong>.</p>
    <p>Parmi les propositions phares figurent la <strong>gratuité progressive des transports en commun</strong>, un <strong>plan de rénovation thermique des logements sociaux</strong>, le <strong>renforcement de l’hébergement d’urgence</strong>, ou encore la création d’<strong>instances citoyennes de décision</strong>. La <strong>jeunesse</strong> occupe également une place centrale dans le projet.</p>
    <p>Des <strong>rencontres publiques</strong> sont programmées pour permettre aux Chartrains d’enrichir ce programme collectif, avec un mot d’ordre : « Reprenons notre ville en main ».</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
  <category>Chartres, Municipales 2026, Jean-François Bridet, Chartres en Commun, Gauche, Écologie, Politique locale, Justice sociale, Transition écologique, Démocratie participative, Transports gratuits, Logement social, Hébergement d’urgence, Urbanisme, Sécurité, Jeunesse, Associations, Solidarité, Citoyenneté, Liberté, Égalité, Fraternité, Proximité, Centre-Val de Loire, Vie locale, Élections, Programme, Qualité de vie, Climat, Engagement citoyen, Actualité locale</category>
</item>

       
    
</channel> 
</rss> 
  
