<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
     xmlns:news="http://www.google.com/schemas/sitemap-news/0.9">
  <channel>
    <title>Le28.tv</title>
    <link>https://www.le28.tv</link>
    <description>Actualités locales en Eure-et-Loir</description>
    <language>fr-fr</language>
    <atom:link href="https://rss.le28.tv/rss-google-news.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />


    <item>
      <title>Chartres accueille le Championnat d’Europe de squash du 20 au 23 août</title>
      <link>https://www.le28.tv/post/chartres-accueille-le-championnat-deurope-de-squash-du-20-au-23-aout-20250802</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chartres-accueille-le-championnat-deurope-de-squash-du-20-au-23-aout-20250802</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 21:49:00 +0200</pubDate>
      <description>Du 20 au 23 août 2025, Chartres accueille les Championnats d’Europe individuels de squash. La cité chartraine vibrera au rythme des meilleurs joueurs et joueuses du continent.</description>
      <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
      <media:content url="https://static.wixstatic.com/media/93c270_b217598863d4443fab2626b58053365e~mv2.jpg" medium="image" />
      <category>Sport</category>
    </item>

    <item>
      <title>Luisant : Une fillette de 9 ans échappe à une tentative de kidnapping</title>
      <link>https://www.le28.tv/post/luisant-une-fillette-de-9-ans-echappe-a-une-tentative-de-kidnapping-20250804</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/luisant-une-fillette-de-9-ans-echappe-a-une-tentative-de-kidnapping-20250804</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 19:20:00 +0000</pubDate>
      <description><![CDATA[Samedi 26 juillet, en fin de journée à Luisant, une fillette de 9 ans a été approchée par un inconnu devant son domicile. Grâce à son sang-froid, elle a évité une situation qui aurait pu tourner au drame.]]></description>
      <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
      <media:content url="https://static.wixstatic.com/media/93c270_d2ab68c61fba44bca952cb5b9bb3ca33~mv2.jpg" medium="image" />
    </item>

    <item>
      <title>Brou : fermeture administrative du restaurant Le Siècle d’Or</title>
      <link>https://www.le28.tv/post/brou-fermeture-administrative-du-restaurant-le-siecle-dor-20250804</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/brou-fermeture-administrative-du-restaurant-le-siecle-dor-20250804</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 23:48:00 +0200</pubDate>
      <description>Le préfet d'Eure-et-Loir, M. Hervé Jonathan, a pris la décision de fermer administrativement l’établissement Le Siècle d'Or.</description>
      <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
    </item>
       
    <item>
  <title><![CDATA[Châteaudun : 181 morts du cancer en 2024, le maire réclame un plan d’urgence]]></title>
  <link>https://www.le28.tv/post/chateaudun-181-morts-du-cancer-en-2024-le-maire-reclame-un-plan-d-urgence-20250805</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chateaudun-181-morts-du-cancer-en-2024-le-maire-reclame-un-plan-d-urgence-20250805</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 19:05:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_c12e045e7c9c4b84a6dac109a8a4912c~mv2.jpg" alt="Châteaudun cancer" /><br />
    À Châteaudun, dans le sud de l’Eure-et-Loir, le maire Fabien Verdier monte au créneau face à un constat inquiétant : 181 habitants de sa commune seraient décédés d’un cancer en 2024. Dans une vidéo diffusée fin juillet sur les réseaux sociaux, l’élu interpelle l’Agence régionale de santé (ARS) et appelle à une mobilisation urgente.
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item> 

<item>
 <title>Marboué : une bombe de la Seconde Guerre mondiale neutralisée dans le Loir</title>
 <link>https://www.le28.tv/actualite/marboue-une-bombe-de-la-seconde-guerre-mondiale-neutralisee-dans-le-loir-20250805</link>
 <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/actualite/marboue-une-bombe-de-la-seconde-guerre-mondiale-neutralisee-dans-le-loir-20250805</guid>
 <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 19:34:00 +0200</pubDate>
 <description>Marboué : une bombe d’aviation de la Seconde Guerre mondiale neutralisée dans le LoirUne bombe d’aviation américaine de 111 kg, datant de la Seconde Guerre mondiale</description>
 <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
    </item> 
       
    <item>
  <title>Fermeture totale de l’A11 dans le secteur d’Ablis dans la nuit du 6 au 7 août</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/fermeture-totale-de-l-a11-dans-le-secteur-d-ablis-dans-la-nuit-du-6-au-7-aout-20250806</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/fermeture-totale-de-l-a11-dans-le-secteur-d-ablis-dans-la-nuit-du-6-au-7-aout-20250806</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:16:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_d6508524f03b4c06b680bb6c45523f84~mv2.png" alt="A11 fermée" width="600"/><br/>
    <p><strong>Fermeture totale de l’A11 dans le secteur d’Ablis dans la nuit du 6 au 7 août</strong></p>
    <p>Un portique de signalisation endommagé après un accident survenu hier mardi 5 août, nécessite des travaux en urgence. L’autoroute A11 sera totalement fermée cette nuit entre la bifurcation avec l’A10 et l’échangeur d’Ablis, dans le sens Paris-Nantes. Une déviation est mise en place.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>
       
<item>
  <title>Dreux passe à la vidéo-verbalisation</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/dreux-passe-a-la-video-verbalisation-20250806</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/dreux-passe-a-la-video-verbalisation-20250806</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 12:01:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_0ae8d4e701b8438fbc5ca66f726c6ac8~mv2.jpg" alt="Dreux vidéo-verbalisation" width="600"/><br/>
    <p>Dès la mi-septembre, Dreux met en place la vidéo-verbalisation pour sanctionner automatiquement certaines infractions au Code de la route. Stationnements gênants, non-respect des feux et circulation en sens interdit seront désormais surveillés par caméras.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>
       
<item>
  <title>Un homme retrouvé mort et partiellement brûlé dans un fossé à Lèves</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/un-homme-retrouve-mort-et-partiellement-brule-dans-un-fosse-a-leves-20250806</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/un-homme-retrouve-mort-et-partiellement-brule-dans-un-fosse-a-leves-20250806</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 21:05:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_d1c480a83f074fe1a3ad51aee94c60c4~mv2.jpg" alt="Un homme retrouvé mort et partiellement brûlé à Lèves" /><br/>
    Un homme retrouvé mort et partiellement brûlé dans un fossé à Lèves. Une macabre découverte a été faite mardi soir, à Lèves, au nord de Chartres. Le corps sans vie d’un homme de 81 ans a été retrouvé dans un fossé, non loin de son domicile. Le corps était en partie calciné. C’est une habitante de la commune qui a donné l’alerte, peu avant 21 heures, alors qu’elle promenait son chien près du carrefour entre la D7154 et la D906 révèle l'Echo Républicain.
  ]]></description>
   <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

 <item>
  <title>Conflit d’héritage : Nathalie Nozen risque de perdre sa maison et ses 54 animaux</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/conflit-d-heritage-nathalie-nozen-risque-de-perdre-sa-maison-et-ses-54-animaux-20250806</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/conflit-d-heritage-nathalie-nozen-risque-de-perdre-sa-maison-et-ses-54-animaux-20250806</guid>
  <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 16:55:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_61ee139ff91b4ff99ee9e42ca211b292~mv2.png" alt="Nathalie Nozen" width="600" /><br/>
    <p>À Favières en l’Eure-et-Loir, Nathalie Nozen vit depuis huit ans dans un mobile home planté au bord d’un chantier à l’arrêt. Autour d’elle, 54 animaux : des chats, des chiens, des chèvres, des moutons, des canards… Pour elle, ils sont bien plus que des animaux. Aujourd’hui, elle pourrait tout perdre.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

 <item>
  <title>Incendie dans l’Aude : les pompiers d’Eure-et-Loir donnent de leurs nouvelles</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/incendie-dans-l-aude-les-pompiers-d-eureetloir-donnent-de-leurs-nouvelles-20250806</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/incendie-dans-l-aude-les-pompiers-d-eureetloir-donnent-de-leurs-nouvelles-20250806</guid>
  <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 18:10:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_1e2d69042fa6428185efea66a5f3b2ba~mv2.jpg" alt="Incendie dans l’Aude" width="600" /><br/>
    <p>Ils sont partis dans la nuit du 27 juillet, direction le sud de la France. Huit sapeurs-pompiers du SDIS 28 ont quitté l’Eure-et-Loir pour rejoindre la colonne de renfort du Centre-Val de Loire, mobilisée face aux incendies qui frappent actuellement le département de l’Aude.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Agressions sexuelles à Maintenon, Épernon et Hanches : un suspect en détention</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/agressions-sexuelles-a-maintenon-epernon-et-hanches-un-suspect-en-detention-20250807</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/agressions-sexuelles-a-maintenon-epernon-et-hanches-un-suspect-en-detention-20250807</guid>
  <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 09:12:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_23669334ac08422aa50367e48783912a~mv2.jpg" alt="Gare de Maintenon" width="600" /><br/>
    <p>Huit femmes ont été agressées entre juin 2024 et juillet 2025 aux abords des gares de Maintenon et d’Épernon, ainsi que dans les rues de Hanches. Le suspect, un homme de 38 ans domicilié près de Gallardon, a été arrêté le 5 août 2025 et placé en détention provisoire.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
    <title>Un incendie détruit une maison à Nogent-le-Rotrou, un bébé évacué</title>
    <link>https://www.le28.tv/incendie-nogent-le-rotrou-2025</link>
    <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/incendie-nogent-le-rotrou-2025</guid>
    <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 09:38:00 +0200</pubDate>
    <dc:creator>Emmanuel</dc:creator>
    <description><![CDATA[Un feu a ravagé une habitation des années 60 à Nogent-le-Rotrou ce samedi après-midi, mobilisant 46 pompiers. Une rue a été coupée et plusieurs habitants évacués.]]></description>

    <media:content url="https://www.le28.tv/images/incendie-nogent.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:description>Les pompiers à l'œuvre pour maîtriser le feu à Nogent-le-Rotrou</media:description>
    </media:content>

    <news:news>
        <news:publication>
            <news:name>Le28.tv</news:name>
            <news:language>fr</news:language>
        </news:publication>
        <news:publication_date>2025-08-09T17:45:00+02:00</news:publication_date>
        <news:title>Un incendie détruit une maison à Nogent-le-Rotrou, un bébé évacué</news:title>
        <news:keywords>incendie Nogent-le-Rotrou, maison détruite, pompiers Eure-et-Loir, bébé évacué, actualité locale, feu d'habitation, intervention pompiers, Eure-et-Loir incendie</news:keywords>
    </news:news>
</item>

<item>
  <title>Pique-niques d’exception dans le Pays de Dreux : nos quatre coins de paradis à ciel ouvert</title>
  <link>https://www.le28.tv/article/pique-niques-pays-de-dreux-20250808</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/article/pique-niques-pays-de-dreux-20250808</guid>
  <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 22:48:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://www.le28.tv/images/pique-nique-pays-dreux.jpg" alt="Pique-nique au bord de l'étang de Brezolles" width="600" /><br/>
    <p>Voici notre sélection des quatre meilleurs spots pour un pique-nique réussi dans le Pays de Dreux. En contrebas de l’église de Brezolles, un étang paisible offre des tables en bois pour déjeuner au calme. À Mézières-Écluzelles, le plus grand plan d’eau du département invite à une pause gourmande en pleine nature. À Ézy-sur-Eure, le panorama depuis le coteau récompense l’effort de la montée. Enfin, les vestiges du château d’Ivry-la-Bataille offrent un décor médiéval pour un casse-croûte hors du temps.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Chartres : quatre prévenus jugés pour trafic de cigarettes de contrefaçon</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/chartres-quatre-prevenus-juges-pour-trafic-de-cigarettes-de-contrefacon-20250810</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chartres-quatre-prevenus-juges-pour-trafic-de-cigarettes-de-contrefacon-20250810</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 18:38:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_7bce7afa7b6142e4a19db22302ab29ae~mv2.jpg" alt="Palais de justice de Chartres" width="600" /><br/>
    <p>Ce vendredi 8 août, au palais de justice de Chartres, s’ouvrait l’audience d’un vaste dossier mêlant contrebande de tabac, produits contrefaits, blanchiment d’argent et trafic de stupéfiants. Quatre prévenus, âgés de 25 à 42 ans, sont soupçonnés d’avoir organisé un réseau alimenté en cigarettes de contrefaçon et protoxyde d’azote. L’audience de renvoi est fixée au 8 octobre 2025.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item> 

<item>
  <title>Fermeture administrative de la boulangerie « Le Berre Chapier » à Dangeau</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/fermeture-administrative-de-la-boulangerie-le-berre-chapier-a-dangeau-20250811</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/fermeture-administrative-de-la-boulangerie-le-berre-chapier-a-dangeau-20250811</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 21:52:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_5addbef5e9af4c04bcf7b8695ceeeb67~mv2.jpg" alt="Boulangerie Le Berre Chapier à Dangeau" width="600" /><br/>
    <p>M. Hervé Jonathan, Préfet d’Eure-et-Loir, a ordonné la fermeture administrative de la boulangerie « Le Berre Chapier » située à Dangeau, en raison de manquements graves aux règles d’hygiène et d’entretien des locaux et installations. Cette mesure vise à protéger la santé publique et sera levée dès la mise en conformité de l’établissement.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Chartres : une visite spéciale pour les enfants à la cathédrale le 26 août</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/chartres-une-visite-speciale-pour-les-enfants-a-la-cathedrale-le-26-aout-20250812</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/chartres-une-visite-speciale-pour-les-enfants-a-la-cathedrale-le-26-aout-20250812</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 21:52:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_f68842a0c99746a3991eb29f2301c867~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>La cathédrale Notre-Dame de Chartres proposera, le mardi 26 août 2025, une visite spéciale destinée aux enfants de 8 à 12 ans, soit du CE1 à la 6e. Organisée par le service Accueil et Visites, elle débutera à 10 h 30 et durera 1 h 15.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Eure-et-Loir : une oie sauvée après avoir été transpercée par une flèche</title>
  <link>https://www.le28.tv/actualite/eureetloir-une-oie-sauvee-apres-avoir-ete-transpercee-par-une-fleche-20250813</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/actualite/eureetloir-une-oie-sauvee-apres-avoir-ete-transpercee-par-une-fleche-20250813</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 18:46:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_4f2deabd328d41438f644c433270fa09~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>LDepuis le 24 juillet, une image a profondément choqué les internautes sur les réseaux sociaux : celle d’une oie blessée, transpercée par une flèche. Hier, Carolane et ses proches ont réussi à capturer l’animal et à le confier à un vétérinaire à Guyancourt, dans les Yvelines ce mercredi 13 août.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

 <item>
  <title>Trois semaines dans l’Aude : les pompiers d’Eure-et-Loir sont rentrés</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/trois-semaines-dans-laude-les-pompiers-d-eureetloir-sont-rentres-20250813</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/trois-semaines-dans-laude-les-pompiers-d-eureetloir-sont-rentres-20250813</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 23:35:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_0fbf3170a8f449ff9ee091d94251752d~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Après trois semaines passées dans le sud de la France, les sapeurs-pompiers d’Eure-et-Loir sont rentrés de leur mission dans l’Aude, sur le feu de Ribaute, l’un des incendies les plus marquants qu’ait connus le pays depuis 1949. Intégrés à la colonne feux de forêt Centre-Val de Loire au sein d’un GIFF avec les pompiers du Loiret, ils ont affronté des conditions extrêmes sous une chaleur intense et des vents violents.</p>
    <p>Le capitaine Julien Robinet, adjoint au chef de colonne, raconte : « Nous sommes arrivés très rapidement à Tournissan, avec pour mission d’empêcher le feu de franchir la départementale. Mais au vu de la virulence des flammes et du vent, nous avons dû nous replier pour préserver nos engins et nos personnels. »</p>
    <p>À un moment, l’équipe s’est retrouvée brièvement encerclée par les flammes. « Nous étions en sécurité, mais un largage d’eau par un Canadair nous a permis de nous dégager », ajoute-t-il.</p>
    <p>Les premiers détachements euréliens sont rentrés vendredi 8 août, accueillis par Agnès Bonjean, secrétaire générale de la préfecture d’Eure-et-Loir, et le colonel Sébastien Salès, directeur départemental adjoint. « Merci aux trois détachements euréliens pour leur engagement sans relâche dans des conditions difficiles et sous une chaleur extrême », a déclaré la préfecture, saluant également l’excellente collaboration avec le SDIS 45 et les pompiers de Lagrasse pour leur accueil chaleureux.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Eure-et-Loir : Grève des transports scolaires à la rentrée chez Transdev et Rémi</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-greve-des-transports-scolaires-a-la-rentree-chez-transdev-et-remi-20250813</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-greve-des-transports-scolaires-a-la-rentree-chez-transdev-et-remi-20250813</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 15:24:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_908f7bb0d6184ff3a4d53ecf6dd51685~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Les conducteurs de bus du réseau Rémi 28, exploité par Transdev Eure-et-Loir, prévoient un mouvement de grève du 1er au 14 septembre. Une mobilisation qui pourrait fortement perturber les transports scolaires et interurbains à la rentrée.</p>
    <p>À l’origine de cette action, des revendications sur les conditions de travail et la demande d’une prime exceptionnelle de 200 € brut. « Cela fait deux ans que nous alertons la direction sur les problèmes rencontrés », explique Sébastien Mary, délégué syndical UNSA. « Nous avons essayé de régler les choses en interne, sans passer par la grève, mais les réponses sont souvent tardives ou insuffisantes. »</p>
    <p>Parmi les difficultés évoquées : locaux inadaptés, fortes amplitudes horaires, absence d’allègement pendant les vacances scolaires et manque de moyens face aux exigences croissantes de la Région. Le syndicat avait demandé une prime exceptionnelle de 200 € brut, refusée par la direction.</p>
    <p>Si le préavis de grève court jusqu’au 31 décembre, l’UNSA précise ne pas vouloir multiplier les appels et espère toujours un accord avant la rentrée.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Eure-et-Loir : renforcement des restrictions d’eau face à la sécheresse</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-renforcement-des-restrictions-d-eau-face-a-la-secheresse-20250814</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/eure-et-loir-renforcement-des-restrictions-d-eau-face-a-la-secheresse-20250814</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 19:55:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_b4a2ae723420478cb272a97cea55fd1a~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>En raison de la baisse significative du niveau des cours d’eau, causée par l’épisode de chaleur en cours et l’absence de précipitations, le préfet d’Eure-et-Loir a pris un nouvel arrêté préfectoral renforçant les mesures de restriction et d’interdiction de l’usage de l’eau.</p>
    <p>Au 12 août 2025, la situation départementale se décline comme suit : une zone en crise (la Vesdre), deux zones en alerte renforcée (la Cloche et le Lierre), trois zones en alerte (le Loir Amont, l’Eure Amont et l’Eure Moyenne Haut) et deux zones en vigilance (l’Eure Moyen Bas et le Loir Aval).</p>
    <p>Les mesures varient selon le niveau de gravité et concernent aussi bien les usages domestiques que agricoles ou industriels. Le préfet appelle à un engagement collectif pour préserver les ressources en eau. « Chaque geste compte », rappelle la préfecture.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>

<item>
  <title>Un incendie détruit partiellement la toiture du Buffalo Grill de Barjouville</title>
  <link>https://www.le28.tv/post/un-incendie-detruit-partiellement-la-toiture-du-buffalo-grill-de-barjouville-20250817</link>
  <guid isPermaLink="true">https://www.le28.tv/post/un-incendie-detruit-partiellement-la-toiture-du-buffalo-grill-de-barjouville-20250817</guid>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 23:59:00 +0200</pubDate>
  <description><![CDATA[
    <img src="https://static.wixstatic.com/media/93c270_a9f09b2869414300bf327287f67e94bc~mv2.jpg" width="600" /><br/>
    <p>Un incendie s’est déclaré ce dimanche soir, vers 20 heures, au restaurant Buffalo Grill de Barjouville. Le feu, parti de la toiture, a nécessité l’intervention de plus d’une trentaine de sapeurs-pompiers.</p>
    <p>Les sapeurs-pompiers sont intervenus rapidement, évacuant une centaine de clients et 14 employés. Aucune victime n’est à déplorer. La toiture métallique a été partiellement détruite et le restaurant restera fermé jusqu’à mise en sécurité.</p>
    <p>Le maire de Barjouville a rassuré la population : « Le principal, c’est qu’il n’y ait pas de blessés. Les professionnels sont intervenus rapidement. Tant que le bâtiment n’est pas sécurisé et réparé, il ne pourra pas accueillir du public. »</p>
    <p>L’origine du sinistre reste indéterminée et une enquête est en cours pour établir les circonstances exactes de l’incendie.</p>
  ]]></description>
  <dc:creator>Emmanuel Senecharles</dc:creator>
</item>
                     
  </channel> 
</rss> 
  
